討論下經常聽既聯賽

例如俄超法甲英冠葡超等等
波台新豬肉，唔知有無呢類型post

帶大家去韓國【k league第6周】
我會揀兩場講

~蔚山現代1:1FC首爾

今年兩隊波都有相同問題，進攻火力弱。FC首爾有神射手Adriano離隊，中場核心高萩洋次郎回流日本，入球重任只能靠Damjanovic。而新買既外援Maurinho都只係普通料，上年佢只係全南天龍都唔係主力。

而蔚山現代同樣，外援mendy 離隊，今年前鋒主要靠李宗浩，但李宗浩入球能力一般，雖然今年買左兩位入援，Orsic爆破力高，但最近金度勳放佢係正前鋒，但要入波就 .... 所以金度勳決定變陣，李宗浩今場連場都無得出，出今年少出韓相雲。

今場波，雙方實力均衡，蔚山有兩位外援Kovacec及Petratos缺陣，首爾則有朴主永缺陣，兩球入波都係上半場。32分鐘FC首爾罸球開出，金東佑二傳Damjanovic頂入，上半場完場前蔚山現代追平，韓相雲左邊傳波，金仁成門前射入。到下半場，雙方未能入波，下半場蔚山換入Orsic，攻勢較多，但好多只係浪射。

~濟洲 1:2 江原

今年江原係韓職升班馬，但實力不容忽視。江原道大力搞體育，由其足球，招攬唔少係k league有經驗球員。今場波首次踢343， Sielis近期推上防中，入波就係佢，一開波濟洲先失波，角球開出，Sielis頂入。下半埸江原踢少個，朴宣柱紅牌出場。但濟洲又失波，又係高波，67分鐘江原罸球開出，安吉豪頂入。濟洲最終下半場完場前，Toscano禁區外射門追近。最終濟洲今年首場輸波

其餘賽果：
仁川聯1:3全南天龍
浦項製鐵2:1大邱
水原三星0:0光州 (水原仲未開齋)
全北現代4:1尚州尚武

韓甲就算啦

呢樣真
對比係日職差九條街

~英冠第42周，英冠仲有四場玩完，形勢上仍然緊張。頭一兩位你爭我奪，今週白禮頓作客狼隊，輕鬆二球贏波，當中頭號球星knockaert入兩球，作為球迷我地，好想睇到knockaert英超表現。至於狼隊就無野好爭...下年繼續英冠見

至於紐卡素就失分啦，完場比列斯追和。紐卡素佔大部份優勢攻，但今場列斯門將Robert Green同 Jansson化解唔少波，但頂唔住lascelles頭鎚攻門。點知臨完場失波，今年大勇既Wood同樣頭鎚攻門。最近SKYSPORTS有篇文講緊列斯中場配置，蒙克主要用4-2-3-1，篇文講緊兩個防中邊Pair好，bridcutt唔會郁，佢拍檔有唔少人選，我就鐘意今年彈起新人ronaldo vieira，防守性硬朗，但同樣不能忽視kevin phillips，今場正選表現唔失禮，佢比vieira好少少，交到波，呢樣ronaldo vieira缺少。

護級組都緊張，洛達咸降硬唔洗理。另外兩個位而家係布力般同韋根坐緊，但分數上仲有機，可以拉埋伯明翰、森林、伯頓落水。由其伯明翰近況差到無朋友，韋根個勢最近好，贏左兩場，但黎緊對手有三場都要對上遊，祝韋根好運。森林係咁多護級隊中，有個級數好少少領隊帶住，但又呢周輸布力般，而伯頓唯一優勢就靠個主場可唔可以偷到雞。

韋根

支持

帶大家睇港超

韋根開左季架啦，最近nick powell入左四球。所以黎緊對白禮頓 雷丁 列斯前列都無有怕

絶對支持

睇我入波

賭仔既恩賜
乜波都唔睇 淨係賭波
btw巴打點樣留意曬咁多聯賽?

download同睇live
但有啲無睇 例如土超 比利時甲組等等
有巴打睇可以補充下

你食屎

韓職真係好撚垃圾
傳波都未識
偏偏又有一兩隊亞冠有成績吹佢唔脹

lck

今年亞冠先無左一隊，首爾完了吧
得番 濟洲 蔚山 水原
不過就算出線都唔睇好

去到邊都做小強

想睇威爾斯超
未聽過出到歐聯/歐霸

史雲斯

威爾斯聯賽本身搞唔起，又無錢，實力懸殊，
最勁個隊新聖人係聯賽贏到悶，一出到去收哂皮

27連勝果隊！

～鳳凰城足球

有唔少過氣球星都選擇美國落腳，其中杜奧巴繼續係美國，離開蒙特利爾後，轉去鳳凰城(Phoenix Rising FC)，順便做埋管理層，目的係幫鳳凰城打入MLS。咁呢隊鳳凰城有咩來頭？呢隊波成立只係2014年，而踢既聯賽係USL，即係美國第三級。除左杜奧巴，隊中都有氣球星，胡禮菲臘斯及Omar Bravo。

而鳳凰城(Phoenix Rising FC)以前係叫 Arizona United，原先老細 Kyle Eng 賣左比而家老細 Bakay，順便改埋名。Bakay好有雄心搞起鳳凰城，首先佢搬主場，雖然得球場容納6千幾人，但原先鳳凰城球市只有千幾人入場，去左個新球場，入場人數上升，另外呢個球場只係臨時，因為Bakay話目的要打入MLS，會起個更大，有球場計劃點可以無訓練場地，Bakay一上任後同集團合作，會建造15.8英畝訓練場地。

有好老細，有過氣球星，當地球市即刻火熱，門票銷量上升，希望未來見到鳳凰城係MLS

英冠46周：白禮頓升班

仲有三場就玩完既英冠，已經有一隊可以升班，白禮頓。上年係英冠附加賽失敗後，今年終於唔洗踢附加賽直升英超。但紐卡素又失分了，仲要輸波。作客不敵葉士域治，其實今場紐卡素表現一般，進攻效率其低。下下都依靠舒維利傳波或下下高波斬入禁區，遲遲未能入波。而葉士域治無野好爭，繼續下年英冠見。

Playoff區同樣緊湊，令人失望既係列斯聯輸波，跌第7。最近富咸個勢認真強，今場主場3:1贏維拉。可以留意16歳Sessegnon，今場入波之一。富咸今場可見兩邊側擊搶眼，多番威脅維拉。而維拉，經歷完失望半個賽季後，都無力追番上去，繼續下年英冠見啦。

護級組：話左伯明翰近況差到無朋友，蘇拿更賽後自動請辭。邊個可以救伯明翰？哈利列納！完。另外森林都輸波，只係領先布力般一分，好彩布力般都失分。

俄超23週：今日用左時間追番上週俄超，揀三場講講。

~魯賓卡山0:1卡斯洛達
聯賽踢到一半多少少，今年魯賓卡山表現再次令人失望，畢竟今年開季前有唔少動作，要數陣中熟悉球員當然係Song+ M'Vila 。至於卡斯洛達餘下目標穩固第四吧。而場波，卡斯洛達佔大多優勢，要到下半場57分鐘，頭號射手Smolov 禁區外射門入網。魯賓卡山今場以兩邊傳中加遠射威脅對方，下半場魯賓卡山教練作出位換位調動後，後備球員策動攻勢更威脅，加上卡斯洛達下半場門將受傷，仍然力保不失。

~莫斯科中央陸軍0:0羅斯托夫
羅斯托夫今年不再神奇，現排第九，現時六至九同分，餘下目標要追上第四又有難度，而中央陸軍同辛尼特爭二，三位。場波雙方都係排352，論表現中央陸軍稍高，始終攻門較威脅，而羅斯托夫表現一般般，三個中場發揮一般般，最終和波收場

~莫斯科斯巴達2:1辛尼特
上週俄超重頭戲，今年俄超冠軍斯巴達走唔甩，已經領先二三位十分，除非自爆姐，今場波前鋒位上缺 Ze Luis，Luiz Adriano。所以Promes客串中間，但一樣無乜題。所以入波係佢，21分鐘，接應Glushakov短傳射入。Promes唔單止只扭，助攻護球亦都做到，斯巴達反超個球，80分鐘一個反擊，右邊Samedov接應Promes傳送射入。辛尼特今場主要兩邊傳中，目的都係餵比Dzyuba，但被斯巴達中堅看到實一實，但係66分鐘把握到機會，Criscito傳中，呢球顯攻架，一控轉身射入，為當時局勢追平。整體表現斯巴達發揮較好，有留意辛尼特防守企得太散，斯巴達唔似入兩球。

狃
話近升班 就完季都未有得升班

最近表現差左啲，但應該無問題既。

今晩深夜1點烏超重頭：基輔戴納模對蕯克達

現時烏超形勢已經進入冠軍組及護級組，因為今年烏超得十二隊，係轉今年左呢個制度。蕯克達係聯賽繼續屈機，但最近4月頭被奧林頓涅茨克打破不敗身，但仍然領先基輔十分，近兩場基輔轉踢343(未有時間追近兩場基輔) 有興趣可以留意

烏超Championship Round：基輔戴納模對蕯克達
係尋日都輕輕提及，烏超已經進入Championship Round
及Relegation Round，今週上演基輔戴納模對蕯克達。

呢場波就無上次十二月碰頭咁刺激，全場比賽都幾悶。
蕯克達憑12分鐘Ferreyra 接應Taison傳中頭槌破網，
基輔呢球失波因中場交失波，Taison搶到後分去右邊
Marlos傳中省到Vida，Taison拎到波後傳比Ferreyra頂入，
上半場仲有Bernard單刀差小小2球，下半場蕯克達都放慢踢
基輔都無乜威脅射門一球完場。

最近基輔轉三後防，今場排343，防守係有但進攻就一般，全場都造唔到似樣攻勢，Yarmolenko今場發揮一般，前鋒Besedin唔多走經常入越位，呢場波基輔及蕯克達都唔係踢得好好。

英甲英乙呢

蔚山巧廢

高汁 G持

三箭今季柒撚到

韓假球隊亞冠戰績好好多

泡菜亞冠冇乜人入場

無睇 費時自吹
只係望資料同NEWS做人
做下數據撚先，英甲確定升班：錫菲聯
Billy Sharp今年英甲最佳球員，呢條友踢英甲/乙入球保證
第二保頓，領先Fleetwood Town兩分
話説費列活特係上年英甲排19，今年一跳跳到第三。
四五六位分別係斯肯索普，米禾爾，巴拉福特。
一跳跳到去包尾高雲地利，一隊比老細玩死
其實高雲地利仲有好多死忠

睇緊波 轉頭UP

未追今日韓職，巴打有睇可以補充

自問唔高汁，得閒入黎吹下水

韓國球市一向唔算熱鬧，只係首爾，全北，蔚山，水原，有一定死忠支持，其餘球隊普遍千幾人入場。

咁日職好好多喎，avg都有過萬人

日職同韓職比輸九條街，
韓國人對韓職係宣傳上都無太刻意包裝，唔似日職。

今年韓職開league前，首爾普遍都係掛banner，
係水原就見過巴士站旁邊電子版有張poster

各位巴打可發題討論

痴撚線 一線聯賽都未必有時間追曬 巴打唔洗番工？
睇咁多條線

韓職第7週：

~全北現代2:0浦項製鐵
今年浦項製鐵開局不錯，踢了7場只係輸了一場，對手只係中遊搶了不少分，但最近FA CUP輸比Challenge級別既釜山，而對手全北同樣係FA CUP輸波
對手係Challenge級既富川。今年有唔少人睇淡全北，始終有幾位主力離隊，但全北有樣優勢今年只專注聯賽，今年仲未輸波。

至於今場波，一開波浦項先失波，2分鐘全北角球開出，浦項中場李承熙老烏，全北領先一球。到57分鐘，金信煜接應金甫炅傳送門前射入，今場波，全北發揮較好，新簽既Eder今年頂替上年主力Leonardo，今場都表現活躍，而浦項發揮一般，組職弱，如果Muralha早出來，對進攻應該有幫助

話説星期日當地全北主題係back to 1999，兩隊都係穿上復古波衫

~江原1:2水原三星
我都曾經提及今年江原實力不能睇少，今場防水原都頂得住。江原都有唔少攻勢，主要源自Mauricio，16'分鐘李宗成禁區手球，江原十二碼由Mauricio射入。水原都要準備星期二亞冠，收起 Johnathan。兩球入波都是來自Jurman， 34'分鐘力壓江原中堅Sielis頭槌入波，再係77'分鐘頭槌入波，呢球失波就要怪Sielis走甩。臨完場前趙源熙禁區手球，江原又有十二碼，但Mauricio今次射失被門將撲出，水原終於係聯賽首勝。

~全南天龍5:0蔚山現代

本周爆冷賽果，今年全南天龍開局十分差，連輸5場，係上星期對仁川聯開齋。16' 分鐘蔚山現代中堅鄭承炫禁區推跌Mrcela，全南獲得十二碼由Jair射入。47' 分鐘蔚山又輸十二碼，朴鎔宇禁區掃跌崔宰鉉，全南又一個十二碼由Jair射入。49' 分鐘金泳旭禁區外起腳射入。69分鐘，蔚山係中場甩波，金泳旭搶到後推到禁區，助攻旁邊Jugovic 射入。呢球波，中堅鄭承炫可以上前逼，但佢就無呢個意識，Windbichler就有呢個意識嘗試攔截，但已經阻唔到。81' 分鐘許永俊禁區扭過Windbichler射入。

一無李宗成及Kovacec，入球能力減弱，單靠 Orsic食得屎，今場前鋒韓相雲隱形，金仁成受到全南防守係邊路都經常甩波，全南係今場防守逼波做得好好。

緊係要
得閒吹下水巴打

賭婆研究哂

講真 有得買香港波 個個都睇同研究，加快青訓能力，其實好多好處

絲定巴打睇開咩聯賽

治標不治本。

俄仔 上次買中央 頭7關中哂 差佢就贏2皮 點知豬左。。。。。。

韓仔鐘意首耳讚單奴域勁。。。 全北主場勁 fifa我用1.96前鋒

賭波既野我唔多討論
烏法都踢得唔錯，都算守到中央陸軍一排。

古賓主場惡過狗

踢歐霸主場幾好

你係咪記錯左，你係咪講緊愛爾蘭既鄧達克。

法甲講兩句

~里昂對摩納哥
現時摩納哥對餘下每一場都要有分落袋，第二既聖日耳門已經追得很貼。里昂現時打咩主意？今場失分跌落第五，要爭歐霸位餘下賽事就唔好失分，除非好有信心拎歐霸冠軍。
36' 分鐘摩納哥角球開出，Glik二傳，Falcao 好有意識已經上前射入，44'分鐘，里昂中場甩波， B. Silva直線右邊Mbappe，Mbappe射入。51' 分鐘里昂角球Tousart頂入，里昂無力還擊都正常，留意今場陣容，里昂排出433 ，Lacazette缺席由少出Mateta，中場三個：Darder ，Ferri及Tousart。Tolisso及Valbuena只是後備，如此陣容無力還擊都正常。

話説聖伊天對雷恩，呢場聖伊天主場閉門，但比賽途中fans衝入黎，可見法國保安真係.....

江原fc幾勁

係，隊中有唔少經驗國腳。 白鐘煥，李根鎬，黃辰成幫到手
今年新簽外援Diego Mauricio，Sielis都唔錯。
希望今年排到上遊

同埋有個地獄主場

首個菲律賓職業聯賽5月開波，有咩睇頭？
利申：如係facebook見到相同内容，係我黎

作為東南亞一哥(好似係)菲律賓近幾年對足球大力推動唔洗多講，但作為東南亞一哥又好似係，點可以無職業聯賽，一直以來，菲律賓聯賽都有唔少變動，未有職業聯賽前，就出現united football league，其實united football league 再前就有Filipino Premier League，但其實只係掛名既職業，搞左一年後就出現united football league，當時菲律賓好大力推動呢個聯賽，揾左唔少明星，贊助推動，加上係14年推出外援政策，可派五位上援上場，近年減至四位。三強既彈起令菲律賓聯賽充滿競爭，三強指睇開亞協都聽過，環球，塞列斯及卡雅
近年亦有Loyola Meralco Sparks彈起，三強既彈起令菲律賓聯賽充滿競爭，但同時亦出現強弱懸殊出現，以上年聯賽為例，榜尾Pasargad FC只有1分，Agila 4分 Manila Nomads9分，呢三隊更係第二輪唔踢。

咁今年菲律賓職業聯賽philippines football league有咩睇頭？今年口號以one passion one league，一共有八隊參加，八隊特色係將代表菲律賓的不同主要城市，用呢個gimmick吸引當地人入場，三強繼續無變，塞列斯Bacolod，曾經傳搬去達沃，但最終達沃都有隊參加，環球繼續係宿霧， 卡雅係Makati 無變， Loyola Meralco Sparks 改名叫Meralco Manila，以馬尼拉作為綽頭，另外今年有兩隊新隊都有水喉支持，達沃市既Davao Aguilas及Ilocos United
菲律賓職業聯賽將會係5月6開波，職業聯賽推行會對菲律賓足運有咩改變？暫時睇唔到，當下菲律賓足球問題過度使用入籍球員及無新血，即使三強都係用入籍球員，但職業至少係真職業，即管睇下菲律賓職業聯賽帶來咩改變

有冇英乙

但樸茅升上英甲啦喎
有睇你post

講下瑞超 挪超ok?

邊度搵到啲咁冷門既資訊？

支持

有時係有線睇俄超，仲有時屎忽痕朝早等睇nba，順便睇美職

利申:唔賭波

有個賓仔好似以前係堅仔隊友，而家仲踢緊德乙格雷特霍夫

瑞超岩岩開咧囉，今年繼續帶頭唔洗問馬模啦，留意下Cibicki，今年應該上位，未來瑞典國家隊可能見到佢。另外留意下升班馬IK Sirius，踢左4場輸左1場。
哥登堡，AIK，諾高平沉緊，瑞超遲下再講。

挪超都係岩岩開咧，帶頭洛辛堡，上季神射手Gytkjer走左，入左中堅賓。其餘keep住球員。挪超少睇，研究下先

巴打鐘意北歐波？

Schrock？佢都係mix 最近番左去菲律賓塞列斯了

可能巴打講瑞士超呢

得閒吹下水

係瑞典超呀 馬模真係痴素線

交比你講瑞士超

比利時聯賽點睇

而家殺入Playoffs ，近幾年比利時聯賽實力均衡左，以往一係安德列治或標準列治，間唔時布魯日，再近就有亨克及真特復蘇，
但標準列治近年都淡出，我覺得比利時聯賽實力進步緊既
巴打有睇比利時波？

俄超24週~今個星期俄超有快車

~莫斯科斯巴達1:0烏拉爾
最近烏拉爾個勢上星期比辛尼特斷，今場對斯巴達處於下風。
斯巴達今場，Promes唔洗客串前鋒，安排Melgarejo踢前鋒。
23' 分鐘，Promes嘗試左邊突破，但傳番比Fernando，
Fernando起腳射門省中烏拉爾中堅Balazic入網
往後時間斯巴達佔大部份優勢，烏拉爾卻頂得住，1球完場。

~莫斯科中央陸軍4:0莫斯科火車頭
今場波黑仔人士非Dzagoev莫屬，11' 分鐘Vitinho左路持球，Dzagoev已經跑上禁區，Vitinho助攻Dzagoev射入，Dzagoev14分鐘已經傷出。39' 分鐘Vitinho接應Ionov，Vitinho禁區地波射入。45' 分鐘Golovin 一直推入禁區，假動作fake一fake Kverkvelia射入。66 ' 分鐘Natcho與Fernandes 配合，Natcho跑上禁區接應
Fernandes 助攻射入。

整場波快上快落，今場要插火車頭中場防守，中場攔截力差，
中央陸軍球員話去就去，由其Denisov及Tarasov ，懶唔郁，
當有中央陸軍球員走位跑上禁區都唔郁下，火車頭要檢視番。

今個星期日10點，榜首對決。話説上次提過今年
俄超冠軍斯巴達走唔甩點知上場輸比羅斯托夫，
好彩今場贏波，兩隊分差只有7分距離，仲有
5場，中央陸軍要跟貼斯巴達呢場不容有失

澳洲媒體哭喪今年三隊澳職球隊係亞冠全軍覆沒
獅吼E組4分出局
西悉尼F組3分出局失20球
阿德萊德聯5分

有錢就是仼性，強國有錢揾外援。澳職有薪酬上限，
好多球員都比亞洲球隊睇中，澳職薪酬上限得255萬澳元
有錢就是仼性，有高人工吸引過黎
阿德萊德聯就是好例子，主力流失，聯賽尾以
加上亞冠同澳職季後賽撞期，亞冠出唔到線
不如專注番季後賽。

想睇葡超荷甲土超

荷甲土超今年好睇
得閒入黎吹下水巴打

遲啲update

可唔可以講下列斯聯同英冠

好，遲啲為列斯哭下波喪
未追英冠，遲啲update

今年土超形勢緊湊，亦都仲會見到過氣球星聚集土超，其中Eto'o仍然係土耳其揾食，15年轉到當時升班球隊安塔利亞，係安塔利亞已經好快適應，第一年入左20球，但一人之力不能拯救安塔利亞，一度陷入下遊，安塔利亞向當時領隊Simsek開刀，安塔利亞委任Eto'o看守領隊，結果爬上第九衝刺。

今年Eto'o繼續係安塔利亞入球停不了，係昨日土超賽事對艾丹拿斯堡個人入三球，助安塔利亞贏波，今年安塔利亞幾穩定，簽左幾位新球員幫到手， Sandro以前踢英超個位。Eto'o今年無咁辛苦，安塔利亞現時排第六，距離加拉塔沙雷6分，土超剩番5場，仲有小小機會衝歐洲賽

今年除左有Eto'o，Vagner Love今年係Alanyaspor入左16球，所以土超好岩過氣球星撻起

無睇開
但呢幾年比利時聯賽出黎d人好似勁過荷甲好多

現時東南亞排名菲律賓係第一，不過排名不能作準，純碎串下
菲律賓而家踢亞協好左好多，今年兩隊環球同塞列斯應該出到線

少左了，而且外援多。要數本土球員非遊戲妖人Tielemans
下年離隊機會大，荷甲今年青訓有小小起色，你睇今年AJAX...

Ajax有隊青年隊幾勁下 試輪先炒完芬洛 不過無得升班

k league week 8：明天有快車

~光州1:0全北現代
韓職再沒有不敗球隊，雖然今年全北現代實力有小小削弱，但今年開局仍然保持強勢，面對今年只贏得一埸光州，結果作客輸波。45'分鐘，光州角球開出，金浩民頭槌，呂邦鄖門前射入。今場波光州防守做得唔錯，排出352陣式，Bonnes，呂邦鄖，任大俊係中場控制攻守都做得唔錯，全北都有唔少攻門，未能把握，韓職再沒有不敗球隊~

~濟州聯1:2水原三星
水原最近係亞冠大敗川崎，回到聯賽作客濟州聯。20' 分鐘，Johnathan傳去右邊金民友，金民友靚波一抽破網。72' 分鐘鄭勳想傳比Mendy時，水原門將申和容攬住Mendy，被判12碼 Toscano射入。82' 分鐘高承範傳中，Johnathan倒掛反超。今場波水原雖則被動，但係防守做得唔錯，3個中堅守濟州聯兩個外援前鋒令佢地無淡好食，個人認為呢場水原352陣式球員目前最好配

~大邱2:1FC首爾
我經常提及江原，其實大邱都係今年升班球隊，今年開局一般般，但卻主場爆冷贏波，鄭雄在速度爆過黃賢秀 ，再傳比無人睇既Evandro射入。60' 分鐘大邱角球開出，再一次無人睇既Evandro今次頂入。82' 分鐘首爾以12碼破蛋，大邱中堅金東宇拉Damjanovic衫，朴主永射入。最近首爾後防防守力一無Osmar即刻散哂，老問題老是重覆，一對密集防守球隊，首爾完全啞火。

全南天龍2:1江原
浦項製鐵1:2尚州尚武
仁川聯1:2蔚山現代

點解你對次聯賽咁熟

我見gent個久保裕也超勁

有留意開就自然熟
我呢啲雞毛蒜皮，相信有唔少人留意其他足球

係，又扭得

上星期既法甲講一講尼斯對巴黎呢場大波，巴黎失分好大機會失冠軍，歐聯出局，聯賽危危乎，Emery帥位還穏嗎？

26' 分鐘Ricardo Pereira係後場一直推到禁區，再傳比巴神， Verratti攔截不成，巴神禁區起腳入網。48' 分鐘Ricardo Pereira禁區起腳入網 64' 分鐘巴黎角球開出，T.Silva頂入。尾段更有Motta紅牌出場， di Maria收山腳紅牌出場。90'+2尼斯龍門大腳一斬，Pereira後頂，Belhanda再分去右邊Le Bihan，Le Bihan傳中Donis頂入。受到尼斯防守壓制，今場巴黎小組猜到禁區斷，一係就大腳射門。尼斯處理反擊出色，Belhanda控制進攻做得唔錯

法甲餘下三場，巴黎失分落後摩納哥三分仲要踢多一場，巴黎餘下對手只是巴斯提亞，聖伊天，卡昂。摩納哥餘下對手南錫，里爾，聖伊天，雷恩。兩隊都不能有失分空間

俄羅斯盃決賽：

今年俄羅斯盃決賽戲碼係烏拉爾對火車頭，烏拉爾能夠殺入決賽已經超額完成，以往係俄羅斯盃好快出局。火車頭繼14年再度殺入決賽。

今場波，火車頭佔大部份優勢，進攻兩邊傳中餵比Ari，攻中Fernandes表現活躍。入波要到76'分鐘，Denisov射門省中對方入波，尾段Fernandes係右邊突破引三名球員下，Fernandes傳比Miranchuk，Miranchuk扭過Balazic射入。無留意俄超的話，Miranchuk値得留意，近年俄羅斯新星，腳法好創造能力高。賽事更進入高潮，Farfan與Fidler發生衝突，Ari幫隊友出頭更揮拳，結果當然紅牌出場，一共4人被逐，烏拉爾既Fidler及Manucharyan。火車頭Ari及Farfan
4人出場無阻火車頭奪冠~

我淨係記得當年 Belhanda 加 Cabella 再加住烏幫 Montpeillier 贏咗個法甲冠軍翻嚟

聽講好似降咗班
想問樓主知唔知佢哋而家點

蒙彼好似中游

當年冠軍班底
得番中堅Hilton仲係到，已經39歲了
仲有門將Jourdren。belhanda今年回歸法甲，今年表現都唔差了，Utaka近年都去左埃及揾食。蒙彼利埃冇降班，一直係中遊~

懶小小，韓職快車第9輪，主要講下呢一場

全北金身上星期已破，今輪又輸波，不敵濟洲。12'分鐘，黃一수射門被擋出，Toscano門前執雞射入。48'分鐘，濟洲罸球開出，Toscano頭槌頂入。53'分鐘濟洲反擊，李昌敏傳比Cruz ，Cruz 速度突破金韓道射入。76' 分鐘，黃一수禁區突破，再傳比Mendy 射入。

今場波見到全北有唔少問題，今年全北352陣式都踢左幾場，但係今場自爆。3個中堅經常壓上，中場唔補位，防守時3個中堅同中場企位遠，而濟洲亦係踢352，人地防守唔會企得咁疏。益左濟洲經常係中場策動唔少攻勢。進攻單調，兩邊側擊弱，每次出波只斬比兩個中鋒頂，352陣式開始唔適合全北。

摩納哥可以輸兩場

咁我想摩納哥赢番次

👍🏻

近年都唔少人儲泰超波衫，順便望下泰超聯賽，而且泰超直播普及，多左人留意泰超，泰超踢左12場，泰超再無不敗球隊，武里南係昨日不敵曼谷玻璃，今年形勢依然蒙通聯領放，今年泰超有唔少驚喜，清邁聯今年彈起，烏汶曾經一度排上遊，素可泰今年跌入降班區。

講下一場波，曼谷聯對蒙通聯，今年曼谷聯同蒙通聯天與地，曼谷聯自從亞冠外圍賽被叮走，番到聯賽表現回落，蒙通聯另一個世界，亞冠出線，聯賽繼續做一哥。今場波快上快落，曼谷聯攻擊力都唔野小，Boskovic今年暫時入左12球，14'分鐘Macena突破，想傳比Boskovic時省到青山直晃烏龍波。21'分鐘要數泰國罰球王首選Theerathorn，角球直飛入網追平。21'分鐘Theerathorn大腳一斬斬到曼谷聯禁區外， 曼谷聯門將出迎Dangda一挑再頭槌頂入。47'分鐘Theerathorn及Notchaiya走位配合，Notchaiya爆過Chunuonsee射入。57'分鐘蒙通聯反擊，有留意泰國波必定會認識Chanathip直線李浩，李浩唔貪攻傳比Dangda射入。70'分鐘Chunuonsee傳中波， Siwarut二傳Gjurovski射入。今場波可以反映曼谷聯有前無後的足球，有攻力但無防守。蒙通聯應贏要贏，吸納咁多泰國國腳，點都要交到表現

係輸兩場都仲贏到冠軍

呀係
自膠

英甲已經完結，而家踢緊附加賽，升班兩隊係保頓及錫菲聯。講下其中一隊會降班既高雲地利。今年高雲地利先後經歷四名主教練，但都無個教得掂，曾經揾過耶古保幫手，但呢條友出黎都行行企企，踢左1個月後解約。

想重點講下背後老闆，有望下新聞都知掟膠豬仔呢件事表示不滿，其實高雲地利好多Fans仲撐球隊，今年既EFL Trophy賽 ，高雲地利奪冠，但可惜管理層無能管治令球迷死心。鬥爭的起源可以追溯到2005年，當時高雲地利陷入財政困難，當時Sisu 公司介入幫手，租左 Ricoh Arena，但租金成130萬英鎊令高雲地利比賽日無錢賺，賣食物飲品收入只係得75000英鎊。到2007年Sisu 公司可以全面控制高雲地利，決定唔比 Ricoh Arena租金，搬左去位於Northampton既Sixfields Stadium。Northampton距離高雲地利30公里，球迷要比波飛錢又要顧埋交通費，所以14年又搬番去Ricoh Arena，而租金降10萬英鎊。到今年，Ricoh Arena租約到期，高雲地利CEO表示考慮用高雲地利Rugby用緊Butts Park Arena，但個場得3000人。仲有青訓營場地又到期，高雲地利青訓話哂都出過球星，青訓營一定要保留，而自從Sisu 公司接管以來，已經虧損左4000萬英鎊

補充多句
英格蘭低組别太多無能老闆

樸茅黑池盧頓

濟州聯點解咁勁 屌打全不汽車

樸茅最近有人收購，Michael Eisner，前迪士尼CEO，前paramount 主席

黑池有個吸血家族，Oyston家族。完全唔放水，攬住唔放

仲有好多，査爾頓，森林，布力般。得閒寫下

仲有隊Leyton Orient, 中譯好似叫奧連特?
今季英乙降埋班....下季跌去non-league
又係俾意大利佬玩死

係，以前有套片叫Club for a Fiver
1995年有條友叫Hearn 5鎊收購
2014年四百萬鎊賣比意大利佬
而呢條意大利佬，creditor差成千人，已經落左清盤令，又一悲哀

上個星期奧連特對高車士打，球迷衝入球場抗議

垃圾 唔覆

睇漏
上面都有講過，全北嗰場防守自爆，進攻單調。其實全北仲有兩個外援今年都仲未出。濟州今年唔差既，靠外援carry

我樸一定會戰勝歸來

另外想問巴打除咗比利時聯賽，
有冇睇奧地利聯賽呀
想問下南野拓實
明明之前踢得好過久保裕也
而家又好似冇乜聲氣

韓職係亞冠奪冠次數最多聯賽拎過11次
日本沙地都係得5次

土超 上星期榜首大戰 伊斯坦堡bb爆冷大炒比錫達斯
但比錫達斯 仍然領先4分
排第3係尹佩斯踢緊ge費倫巴治
第4係史尼達同普多斯基隊加拉塔沙雷
但都已經被頭兩位拋離7-8分
值得一提 伊度奧隊安塔利亞下半季上力 由下游上左第六

費列活特呢十年升左五六次

但澳職連泰超 日韓職d班費唔高ge球隊都打唔贏
應該話除去係歐洲踢個班 澳洲足球水準真係好低
（其實澳洲國家隊係世盃外都好抆水 未必出到線）

原來樓主有講土超 好想香港播呢個過氣星聯賽
有偶像史尼達

今年亞協東南亞區菲律賓球隊屌打其他國家
已經同之前幾年ge水平唔同
菲律賓女人風情萬種 所以菲律賓球隊搵到好多有菲律賓血統背景ge球員返黎踢
當然東南亞聯賽一哥仲係踢緊亞冠ge泰超
樓主係寸緊菲律賓經常自稱做東南亞一哥姐

巴神係法甲真係幫到手 雖然成日停賽 都有十幾球進帳

金仔

恭喜你樸贏英乙冠軍

係薩爾斯堡過得唔錯呀，兩年都keep住入左10球。

今年蒙通聯班費有一億港元，當人地進步澳洲原地踏步
始終澳洲最受歡迎係 football，邊有咁多資源放係足球

HI
柏金

off topic，見講南韓，借題發揮扯遠啲，有冇人發現北韓聯賽由2014年起就冇直播及錄播足本視頻流出呀？北韓台今年起冇乜消遣節目，但亞協盃同之前女足都有一至半小時精華喺不日播出，現時好多聯賽都有方法睇到直播，只要有直播的話，北韓波都睇到，不過依家連播嘅機會都冇。揾咗好耐，都唔知北韓今年有幾多隊波踢聯賽，更莫講話球員名單，本身見到大細港腳抽中同北韓一組，諗住八吓挖吓啲球員料咁，原來都係好困難，就算揾到link都睇唔到，就算有錢去都冇得睇。

想了解北韓足球，唯一只可以睇下外流球員
錄播都仲有機會，最近睇錄播睇女足
唯一接觸到北韓電視台得中央台，每次睇都係軍事，真．KPOP
金仔自稱鐘意運動，就開放小小野睇啦

【加拿大足球邁向職業化】

加拿大運動總不離美國，NBA有多倫多速龍，MLB有多倫多藍鳥，NHL有多倫多楓葉。至於足球，MLS有多倫多FC、溫哥華白帽、蒙特利爾衝擊。反而忽視加拿大本土聯賽，Canadian Soccer League，一個半職業聯賽。被忽視都好正常，MLS已經有3隊加拿大球隊，低一組既NASL就有兩隊，FC Edmonton及Ottawa Fury FC。加上加拿大運動中足球地位唔算高，被忽視都好正常。但其實加拿大近年對足球有心搞起，舉辧唔少足球賽事。最成功就是2015年的女子世界盃，里約奧運女子足球奪銅牌。而最近2026世界杯賽事主辧權，加拿大拍美國墨西哥爭主辦權，一旦成功後，有個位可以踢主辦權，另外唔好唔記得2026年世界杯增至48隊。所以加拿大決定為未來足球發展，推行職業化。

職業聯賽將會2018年開波，已經有 Hamilton 及 Winnipeg合資格踢職業聯賽。Hamilton歷史只有1年，上年成立，踢緊CSL。 Winnipeg就會成立球隊參賽，另外有傳NASL既Ottawa Fury FC跳過黎職業聯賽，現時首都足球只有Ottawa Fury FC，MLS 3既會唔郁。仲有消息傳有10個城市對職業聯賽都有興趣，但仲有唔少問題要處理，場地班主等，職業聯賽仲有一年比你執

新血亦係加拿大足球面對問題，現時國家隊沒有來自國内聯賽，球員踏入30，外流球員實力有限，但我個人認為Cyle Larin應該係未來加拿大新星，外流到奧蘭多城已經不可戓缺射手。睇下職業聯賽推行會唔會對加拿大足球有大幫助

比達贏緊費倫巴治1球, 費倫都幾肯定下季無歐聯玩

比錫達斯臨尾烏龍失分可惜，今年土超競爭力幾好，比錫達斯失分，伊斯坦堡BB追剩兩分。

韓職 Round 10~

~水原三星1:2蔚山現代
雙方都為亞冠賽事留力，輪換不少球員。31' 分鐘金承俊先鈄線傳Orsic，Orsic射門被擋，金承俊門前執雞。44'分鐘Windbichler 接應右邊金昌洙傳中門前射入。2球水原都係失反擊，今年好多韓職 球隊踢3個後防但處理反撃就一般。到下半場水原佔大部份控球攻，直到74'分鐘金宗宇射門追回一球。水原輸波，今晩將會對恆大爭出線。

~浦項製鐵3:2FC首爾
最近浦項製鐵連輸2場，但高潮在最後。11'分鐘，浦項中場甩波，朱世鐘傳比尹日錄，尹日錄助功 Damjanovic 射入。呢球波黃智秀中場甩波，又唔追番波，令到Damjanovic有空位。54'分鐘，金致佑射門被撲出，門前Damjanovic執雞射入，2球失波顯出浦項防守補位差。但浦項好快追平，56分鐘浦項角球開出Lulinha 頂入。78'分鐘首爾中堅鄭仁紅牌出場，踢少個首爾被浦項壓住，84' 分鐘沈東雲接應Muralha長傳射入。90分鐘更絶殺，沈東雲斬入禁區，徐甫明二傳，Lulinha射入反超。我都有提過Muralha可以出更多，他場上做既傳送令浦項進攻更順。

濟州聯4:1尚州尚武
大邱0:2全北現代
全南天龍5:0光州
江原2:1仁川聯

講真都係外援得悉斯高真係有級數
亞冠盃頂多可以出3個外援
澳洲班高佬輸比泰國班靈巧身型真係有點失禮
蒙通聯做左泰超拜仁 差唔多成隊國腳比佢買晒 又真係好波

係
chanathip

講多D韓職日職俄超

一直有講

【英冠收咧日總結】

最後一日英冠，頭兩位歡喜冤家到最後一日依然你爭我奪，白禮頓最近兩場輸波，紐卡素又有機會爭逐冠軍。白禮頓作客臨完場前比Grealish追平，同時紐卡素贏班士利3球，白禮頓又失分，紐卡素一聲唔該奪得今年英冠冠軍。而護級方面亦都要最後一日決定命運，伯明翰揾左列納叔救亡，成功逃出生天，1球撃敗班士利，下季好好地揾個教練吧。諾定咸森林及布力般亦都同時贏波，但布力般得失球差要降班了。

講下諾定咸森林場波，主場對葉士域治。葉士域治無野好爭，McGoldrick及Lawrence缺席。43' 分鐘，Ward 博得犯規，Assombalonga十二碼射入。 57'分鐘Cohen射門省中對方入網。66'分鐘，Ward 又一次博得犯規，Assombalonga今次十二碼射失。69' 分鐘，Vaughan罰球快開，Assombalonga射入。整場比賽森林佔優，今場踢343效果不錯，經常兩邊出波突破，Assombalonga今年表現被插多，但最後一日卻發威。而防守上再次證明Vaughan中場重要性，三個中堅中今場Worrall突出，多次成功清波。成功護級的森林，森林班主fawaz不要再賣人了。

至於降班布力般，好多球迷問候印度老細Venky集圑，自2010年入主，貢獻不多，球員主力賣得就賣，更欠1億英鎊的債務，所以話英格蘭太多無能老細。而升班附加賽會係今個星期開始，富咸對雷丁及哈德斯菲爾德對錫週三，富咸近況太強勁了~~

英乙已經收咧，樸茨茅夫奪得今年冠軍，而普利茅夫和唐卡士打成功升班。最後一個升班位由黑池、盧頓、卡素爾、艾斯特城爭奪。兩隊降班係哈特普爾聯及奧連特，英乙下一級係National League。講下奧連特，如果要我提奧連特，我就會記起1995年一套紀錄片，Club for a Fiver，Barry Hearn以5鎊收購。係Barry Hearn時代，奧連特一直係英甲，乙上上落落，直到2014年Barry Hearn賣盤，以400萬鎊賣比意大利商人Francesco Becchetti，奧連特踏入黑暗期，呢三年係一直係英乙，今年更要跌落National League，112年係職業聯賽要告別。Francesco Becchetti 被球迷多番問候，4月尾英乙對高車士打球迷衝入球場，球迷實行佔領球場，正式啟動。

Francesco Becchetti係呢四年到底做緊乜？只可以話零貢獻，見人就炒，見球員就賣。已經有11位教練係佢手上叮走，曾經kevin nolan都做過奧連特教練。而且唔出席球隊活動。Becchetti更做埋英版亞視，球會大部份員工欠薪，3月份人工未出，4月份都未比到，債權人已經有千人，已經落左清盤令，已延期至6月，Francesco Becchetti已經有意出售球隊，但你搞到咁邊有人肯接手。6月即將到來， Becchetti話會比100萬英鎊解決債務。但你已經誠信破産~

全南天龍呢三輪都好猛
完全擺脫季初頹勢✌🏻

jair

[英乙]另一隊告別職業聯賽係位於東北既哈特普爾聯，即使最後一場贏波，但都落後前一位新港郡兩分。小城市小球會，一直都係甲乙組上上落落，下年就要係National League~

谷德超系邊個國家聯賽

巴打好有心機

睇番近年澳洲出既球員都係中後場居多
中場主要技術型為主，MOOY

漏左
Luongo，irvine等都係技術型
前鋒真係好少

【俄超28輪：下遊隊發威】

上個星期既俄超先關注一下護級隊形勢，榜尾湯斯克都幾乎可以降班，今場輸斯巴達一球，仲有三場，湯斯克難護級了。前一位既圖拉贏波，主場一球小勝羅斯托夫。場波羅斯托夫佔盡優勢，但次次錯失。37' 分鐘， Navas漏左Burmistrov ，Burmistrov接應右邊傳中頂入。圖拉分已袋，落後14位森馬拉一分。至於森馬拉作客烏拉爾，烏拉爾好快先入波， Iljin 入波。其後森馬拉佔大部份控球，54'分鐘Pasquato 「no look pass」鈄線右邊Bruno射入，烏拉爾右閘Kulakov追唔到。75'分鐘又係Bruno 同Pasquato 合作，呢球先係龍門球開出，Pasquato再傳比Bruno 射入，三腳接觸造成入球。最後Pasquato入番球，89'分鐘Kulakov解圍唔到，Tabidze無好快補位守Pasquato，Pasquato走先一步再扭過Tabidze射入。森馬拉全取三分，落後13位奧倫堡一分。奧倫堡主場一球小勝卡斯洛達，49'分鐘奧倫堡罰球開出，先係 Andreev 頭槌被撲，門前Lobjanidze射入。要擊敗卡斯洛達其實好易，就係唔好有太多空間被卡斯洛達搓，所以一到禁區奧倫堡自不然拍巴，Smolov又表現平平，卡斯洛達咁就輸波。

13-15位競爭相差一分，烏拉爾再係咁沉，只係領先奧倫堡三分。烏拉爾最近五場輸哂，有望過烏拉爾，呢隊波入球能力真係好弱，行運速度慢，運前場都幾困難，最後三場烏拉爾都唔易踢，祝你好運~

澳職搞成咁真係好傷心
以前好勁
自從習大大上台中超就瘋狂洗錢

始終澳職有薪限制度
有錢同冇錢分别

阿德萊德聯
今年慘到季後賽都入唔到
FC老鼠今季勁到仆街, 但下季變成咁又係未知數
墨城就算老闆有錢都買唔到勁人, 有薪酬限制根本建立唔到超級強隊

仲有個星級球員位買勁球員
不過邊有當打球星肯黎澳職
希望老鼠留到Ninkovic，bobo啦

老鼠隻閘, 好似叫格蘭
今年好撚癲

btw墨城同曼城真係好似, 兩隊條後防都鳩流流
但墨城前場d人係好勁, 出去踢亞冠都唔失禮

勝利都唔差既，下年亞冠澳職有老鼠勝利應該好少少但獅吼今年會走麥卡倫

補充番俄超28輪，斯巴達鎖定今年俄超冠軍，恭喜。第2既中央陸軍同第3辛尼特相差一分，爭邊隊有得踢歐霸定歐聯。第4既卡斯洛達都危危地，泰歷克同羅斯托夫追剩三分。辛尼特講兩句，今輪輸比泰歷克，已經有流言傳出會炒盧錫斯古，今年辛尼特又一年皆空，但盧錫斯古第一年教，會唔會比多年佢？
烏超都講兩句，蕯克達又係今年冠軍，唔理啦。唯一關心迪尼普護級，只落後 前一位Karpaty三分~

今年巴斯蒂亞正在為護級奮鬥，但今年焦點卻在球迷。今年巴斯蒂亞球迷都搞過唔少野，包括尼斯作客巴斯蒂亞，球迷講種族歧視語言向巴神問喉，仲有襲擊尼斯隊巴。聖日耳門作客巴斯蒂亞，盧卡斯被球迷掟中，仲大單野就係對球迷闖入場襲擊里昂球員。

位於科西嘉島，除左有巴斯蒂亞，仲有兩隊係法乙既阿些斯奧同GFCO阿些斯奧。自從科西嘉島被法國人入侵，島上獨立運動經常出現。而巴斯蒂亞係70年代掘起，當時入左足協盃決賽，贏左法國超級盃及法國盃亞軍。正好當時科西嘉島獨立組職興起，群眾騷亂衝增加。後來巴斯蒂亞成積一落千丈，球會投資不足，漠視球隊，球迷自不然不滿。巴斯蒂亞LOGO令球迷想起，我係科西嘉人。巴斯蒂亞LOGO借科西嘉島旗中的the Moor's 民族領袖Pasquale Paoli放係自己球會LOGO。Pasquale Paoli以圍巾遮住自己眼後來向上移，代表人民解放，所以唔多唔少有球迷受到影響

今季老鼠前面4個打到msn咁

有冇巴打吹吹水

小弟唔係好明D聯賽賽制，有冇咩圖或者說明可以分享下。姐係日職韓職澳職要頭幾名先踢到亞冠?俄甲意甲荷甲頭幾名又係踢咩?歐聯同亞聯係所有球隊嘅最終目標?足球最頂尖嘅聯賽係咪歐聯?如果係的話，入到亞冠嘅球隊實力係咪一定比歐聯差?亞冠同歐聯嘅球隊係咪永遠冇可能交到手?

巴打有無留意法乙
比斯特好慘
季初季中長期獨霸法乙榜首
但季尾連輸3場, 應該無得升班
本身班費係極少, 有少少似李城

4強果場對珀斯光輝好勁

歐聯同亞冠目的聚集各國聯賽冠軍交手
排頭位咪踢歐聯囉，代表你所屬聯賽

每個國家足球水平必有高低，
亞冠球隊同歐聯球隊交手?
所以咪每年有世界冠軍球會盃
如果上海上港同皇馬鬥
你覺得邊隊赢

紅星慘啲
上年爭升班，今年護級

1-6位仲有機會

冇睇開法乙但季尾杜亞斯好勁
今日即刻輸4蛋

講開賽限 荷乙個賽制幾有趣
以前試過將聯賽斬開6個階段
而家就分開4個階段
（1-9輪）
（10-18輪）
（19-27輪）
（28-36輪）
總分排第一可以直接升班
而總分排第2-5
再加上四個階段ge冠軍可以踢踢升班附加賽

有時間睇睇菲律賓聯賽，有無巴打都睇緊？

【菲律賓職業聯賽觀察】

菲律賓職業聯賽上星期已經開咧，今個星期第二輪開始，今日只得一場，Meralco Manila 對 Ilocos United。Meralco Manila前身係Loyola Meralco Sparks，今年改左名以馬尼拉等人有親切感。而 Ilocos United 今年只是成立。講下兩隊陣容，Meralco Manila今年繼續有 Younghusband 兄弟，外援方面有塞爾維亞中堅Milan Nikolic拍西班牙中堅Canas，前鋒有澳洲Minniecon。今年新加入有James Hall，英菲混血兒，愛華頓青訓。Tyler Matas 美菲混血兒，踢右閘/翼都可以。至於 Ilocos United，陣中有唔少經驗球員踢過菲律賓聯賽，John Kanayama，del Rosario兄弟，Angelo Marasigan比菲混血兒， Uzoka兄弟尼菲混血，Graham Caygill英菲混血。外援方面有門將Sampana，兩個中堅Ebanda及Kama。隊中仲可以留意Nico Nazal，美菲混血只有16歲。

而場波節奏比較慢，好多時一腳踢上去，但Meralco Manila配合好啲，始終Meralco Manila夾憒夾熟。菲律賓職業聯賽今年有直播，有興趣可以留意，但今日睇睇下比菲律賓總統係香港活動騎劫

留條問題比大家，兩隊波究竟有幾多係真菲律賓人？

有冇巴打吹下水

車仔青年軍Younghusband

挪超奧特格寧蘭好正

你食到咁偏, 菲律賓都睇
好難吹

巴打介紹下

咁一陣睇英冠附加賽囉
睇好邊隊呀你

歐霸對多仔入到啪啪聲
想問你有無研究

雷丁升鳩硬

我睇好富咸

冇啦，挪威波我少睇
得閒望下先

富咸季尾係幾勁既

四隊中我麻麻雷丁

我想哈特升
唔想雷
但似佢地贏

【史柏，我們升班了】

今年意乙形勢，史柏確定來季升上意甲，闊別49年後，終於今年抬頭。搞咩搞咁耐先升到？睇睇史柏歷年血涙史。SPAL2013，咦咪住，2013？咁短歷史？史柏都會經歷意大利球隊破産的一刻，而史柏經歷2005年及2012年破産。2013年決定與Giacomense合併，Walter Mattioli接手令史柏重生。14年升上意丙，兩年時間係意丙後，到上年升意乙，再用一年時間係意乙，話咁快下年就可上去意甲。

另一位帶領史柏成功的是Leonardo Semplici， Semplici 注重青訓，而且眼光獨到，未執教史柏前，係費倫天拿U19執教三年，發掘小基艾沙及Bernardeschi。而今年史柏以全意大利人班底，陣中亦有不少年輕球員，門將alex meret 20歲，曾入選意大利國家隊，中堅Kevin Bonifazi 20歲，Manuel Lazzari 23歲，由13年已在球隊，見證史柏向高前進。年輕球員再配合經驗球員， Antenucci是球隊首席射手，今年入左17球。佢既拍檔Floccari入左7球，値得一提Gianmarco Zigoni，佢老豆係Gianfranco Zigoni，1968年效力祖雲達斯時入球踢走史柏降班，如今兒子就同球隊升班。

再望下今年意乙形勢，史柏確定升班，但冠軍未穩，因為第二維羅納落後兩分，要數維羅納具名氣球員就係佢柏仙尼，今年入左23球。而第三至第八位爭最後一位。

有冇人吹下水呀

鍠對696都要黑哨加時win

696近乎全本土陣可以同賤種蝗踢到咁真係好屈機

又講下菲律賓波，Davao Aguilas對JPV Marikina。Davao今年係新成立球隊，今場第一場主場吸引四千幾人支持。JPV Marikina，今年改名叫JPV Marikina，代表Marikina。

睇下兩隊陣容，Davao 今年由澳洲籍Gary Phillips執教，門將Marko Trkulja來自塞爾維亞，中堅Jason Cordova，上年係塞列斯做助教，今年就踢波。佢拍檔係塞爾維亞中堅Krstic，今埸波踢三中堅， Brad McDonald可閘可中堅。Davao攻擊源來自中場，左右兩邊突破唔差，左邊Andreas Esswein菲德混血，右邊Levi Fernande，英菲混血。中場核心Dylan De Bruycker，組職攻勢由佢發動，菲比混血。前面有塞爾維亞前鋒Grubjesic，但今場無乜表現上半場換走。至於JPV Marikina，由日本人及菲律賓人成立，因此陣中以日本人及菲律賓人為主，上里琢文 、小田原夫及下野淳主力之一。

今場波快上快落，一開波JPV Marikina狂攻，2分鐘， Belgira左邊突破嘗試射門後省中Krstic，小田原夫射入。8分鐘，Andreas Esswein左邊突破傳入中間後上Dylan De Bruycker射入，。20分鐘Canedo罸球射入。下半場84分鐘上 Marikina角球開出，上里琢文 頂入。到尾段博得十二碼，Dylan De Bruycker射入。睇完另一隊新球隊，Davao比起Ilocos有隊形。

外國波，呢排依然跟開印尼多，菲律賓只睇過精華，尋晚睇阿雷馬一半斷線轉越南台睇越南u20友賽阿根庭u20，係就輸5粒但有幾個越仔堅好波，就快踢u20世界盃，越南值得研究，將來香港有好多機會同呢班交手。

越南近年青訓好有質素，阮光海
咁印尼今年咁多動作，liga 2年青化，liga1又要出U23球員，有沒咩球員突出

墨超點睇？
四強宜家應該堤格大熱門，不過我又睇好托盧卡，迪袓主場都好屈，阿特拿斯應該無機

萬隆有幾個青年球員爆咗出來，有好多17-18歲踢落唔差，一路睇一路諗起香港，好灰吓。不過比較泰國及越南甚至緬甸，印尼班青訓整體質素差少少，現時計劃踢國家隊友賽都用u22，備戰各項青年賽，但我覺得想短期內取得好成積突然狂打鞭未必有用。

自膠
瓜xxx拉原來踢左阿特拿斯出局，比Forza fake左

為長遠發展都好既，下年亞運會可以睇下咩料
至少好過菲🐶既

墨超好睇既，球員技術好過美職
我睇好Tigres既，Gignac入球停不了

有無人有睇荷乙

有冇人睇好哥連泰斯

今年巴甲我會留意查比高恩斯

有冇水吹

俄超仲有兩輪踢完，今日同聽日有快車，而星期日收咧。目前形勢冠軍已定，第二位中央陸軍同第三位辛尼特仲係一分之差，第四位既卡斯洛達又失分啦，而家只領先一分，所以星期四既辛尼特對卡斯洛達成為關鍵。而護級方面，圖拉落後森馬拉一分，奧倫堡落後安治及烏拉爾四分，數字上仲有機可以拉落水。

講兩句鳥拉爾對卡斯洛達場波，42' 分鐘，Emelyanov傳中被Naldo解圍時誤踢自己龍門烏龍波，卡斯洛達今埸缺少Smolov就知奶野，中鋒揾Wanderson踢只係客串，進攻以兩邊攻，要到完場前Claesson射入追平，卡斯洛達再失分跌第四危。

28輪焦點，43歳Loskov現退居做火車頭助教，係對奧倫堡出左10分鐘換出，Miranchuk入替，交棒

有一半血統都唔算入籍啦
咪同何詩蓓 林志堅個case一樣
而家法國 比利時 德國 隊好多隊員直情冇本國血統😥

皇馬個場未比人入波之前 hea到
同前星期對馬體個種速率差好遠

墨超高美職應該唔止一班
年年中冠盃最後四強都係墨超球隊多

美職係近幾年先好左
墨超CF阿美利加 堤格雷斯 帕丘卡果d都好勁

forest green rovers 森林流浪綠隊，位於Nailsworth人口約五千幾人既城市，一直只係 National League，下年升上英乙了，首次殺入職業聯賽。forest green rovers一聽過名感覺好健康，無錯，真係好健康。佢地既小食部只會提供素食，而球場全木造，已經起緊新球場。供電會用太陽能電池板，修剪草地會用太陽能割草機。

歐洲波預計講埋6月到應該完
跟住會吹多啲亞洲~美職

錫周三連續兩年係Playoff止步，今年面對哈德斯菲爾德，賽前我覺得格食格，兩邊踢法接近，結果不乎我所料。其實我覺得場波雙方都西西地，錫周三，今場先有Ross Wallace傷出換走，本身錫周三兩邊側撃都麻麻地，中場發動好重要，61'分鐘Bannan斬落禁區頂入S.Fletcher頂入。另外Hutchinson今場都好重要，佢既攔截工作都幫助唔少。哈德斯菲爾德，今場進攻無咁好睇，Mooy今場唔多上前組職，不過Brown今場組職做得唔錯，但Kachunga今場係邊路就無乜影，換入Quaner即刻有野睇，73'分鐘，Quaner同Brown配合，甩走Pudil，Quaner射門省中Tom Lees。結果加時都係1比1，十二碼最終Hutchinson射失，哈德斯菲爾德進身温布萊。

下季錫周三要更進一步，兩邊側撃必需改善，陣中好少突破力強既球員，下季英冠競爭都激烈。下季有sheffield derby

下年無論去邊間讀都有英超睇

咁正
順便睇下英冠甲乙，幫手update下

唔係wor屌 一陣雷丁贏唔到就無

huddersfield 下季套票 199鎊

聯賽冠軍未袋手，先袋烏克蘭盃啦。烏克蘭盃決賽，薩克達再一次食住基輔，一球小勝。先開波基輔中堅Pantic手球，Marlos十二碼輕鬆一挑中楣彈岀。上半場雙方互有攻勢。到下半場基輔搶番唔少控球，Yarmolenko今場浪費唔少機會，79分鐘Marlos將功補過右上腳燙龍門射入。

自從基輔轉陣式，4月對薩克達及今次，過程中唔算激烈，薩克達面對基輔既343都難以慘入，基輔防守係有但進攻就只係Yarmolenko踢緊波。基輔又一次輸比薩克達，聯賽無望，唯一烏克蘭盃又輸，基輔餘下時間風流渡過。

都可以講下北歐嘅
有lord賓

北歐波應該好少巴打有興趣

好多歐洲聯賽結果都塵埃落定，但法乙要鬥到最後一輪先知結果，先睇下降班球隊，拉瓦勒已經落後紅星6分，已經可以降班。紅星同奧連斯相差兩分，奧連斯萬一失分，紅星贏波就可以拉奧連斯落水。而奧連斯落後歐塞爾2分唔想打附加賽，贏波兼要歐塞爾失分就可以拉歐塞爾落18位。18位要打附近賽，對手係法丙第三位，法丙既第三位亦都爭持中，Dunkerque現先排第三，同四至六位相差一分。

至於上遊處於困局，現時排第一斯特拉斯堡，今晩對手係第十四位布爾格，只要贏波就可以捧盃升班，一失分就大獲了，因為第二既艾米恩斯，第三既特魯瓦只係相差一分，甚至第四既朗斯，第五既比斯特只係相差二分，而第六既尼姆落後三分。所以特拉斯堡贏波就平平安安

艾米恩斯，神奇之旅結局如何？
今年法乙開季前，有無人會諗到艾米恩斯可以爭升班甚至爭冠軍？艾米恩斯，一直幾年處於法丙，上年以法丙第三名升上法乙。來自北部既球會，亦都係法國總統馬克龍鄉下，所以艾米恩斯整左件波衫印馬克龍個名邀請佢睇波。今年艾米恩斯成功之處我覺得發揮團體重要性及以老帶新。今季一共只入左54球，上年主力球員Tinhan離隊，22歳Aboubakar Kamara 今年擔起入球，其實只係入左九球，另一個攻擊球員Harrison Manzala，入左五球，中堅Dibassy入左五球。可見呢隊波前中後入球平均，團體重要性。而今晩面對蘭斯，必定博盡。

有冇巴打吹水

禮拜六晚英甲升班附加賽決賽
有冇興趣睇

利申編咗更無得睇

米禾爾

法乙最後結果..史特拉斯堡贏了，平平安安捧盃升班
艾米恩斯神奇之旅成功衝線，完成第二位升班
第三位係特魯瓦，要升班就要對法甲18位既羅連安特
法甲護級形勢要鬥到最後...
法乙降班係拉瓦勒，紅星同奧連斯。

日職就算啦
對比係英冠差九條街

ching識波

俄超明日煞科形勢快掃，來到最後一輪，形勢依然係歐聯歐霸附加賽之爭相差一分，辛尼特及中央陸軍，辛尼特對火車頭，中央陸軍對安治。第四位之爭，卡斯洛達終於失第四位，羅斯托夫及卡斯洛達之爭。另外泰歷克教練Rashid Rakhimov將會離開。護級方面依然係至奧倫堡，森馬拉，圖拉之爭。

拉瓦勒抵死

米禾爾升班
另外有冇巴打可以幫手update下
馬來西亞足總盃，事忙無睇
期待下年吉打打亞協，
Krasniqi，ilso實而不華球員

Steve morrison

講多d英甲英乙ok?

有呀
我暫時話題係英冠佔多啲
甲乙組有時吹幾句
之後就俄烏聯賽，歐洲次級聯賽，亞洲波
有睇過我廢up既巴打得閒吹幾句

上星期Forest Green Rovers附加賽贏左燦美爾上英乙 (唔知有冇人講過)

好似係第一隊village team打入football league

原來講咗

正呀

今晚英冠睇好邊隊 馬會睇好哈德斯

見出面post無乜人討論U20世青盃，係度吹幾句先。U20世青盃已經係上星期六開波，我自己都未有時間追，今日就睇左越南U20對紐西蘭U20。越南U20，上年係AFC U-19表現出色，但四強止步亦都可以參賽。近年越南青訓有質素，今年以阮光海帶領，有睇河內作客傑志，對呢位球員唔陌生，一位腳頭重既球員。至於紐西蘭係上年OFC U-20 Championship冠軍獲得參賽，陣中球員大部份都係國內球員或威靈頓鳳凰，只有幾位已經外流到美國低組別及英格蘭。可以留意Moses Dyer，中場發電機。

今場波雙方互有攻勢，越南攻門威脅高，但好多機會浪費左，越南係中場用波組職比紐西蘭好，紐西蘭唯一優勝球員高大硬淨過越南，首次入U20世青盃既越南第一場唔錯。

下星期呀
呢場波難估

最近蒙通
有冇水吹

聽日俄羅斯有兩場附加賽，俄甲第三FC Yenisey對圖拉及俄甲第四伯力對奧倫堡。今年俄甲呢兩隊踢出驚喜，FC Yenisey上年只係護級分子，今年就爭升班了。球隊入球平均，1月來投的前鋒Samodin只是入左10球已經係球隊首席射手。而伯力上年只係下遊份子，提起伯力，俄羅斯國土遼闊，伯力同中國黑龍江省只有30km距離，如果上到俄超，俄超球隊惡夢，由於少睇俄甲，所以吹兩句，睇下附加賽實力去到邊。望埋俄甲來季升班，莫斯科戴拿模一年後捲土重來，另一隊就新面孔，FC Tosno首次升上俄超，而且呢隊波只是2013年成立。

之前係荷蘭exchange睇左幾場荷乙
住個度仲升埋班

荷乙個附加賽點玩
奈梅亨贏左仲要踢既

荷乙個賽制幾複雜
個附加賽係有10隊參加
2隊荷甲加8隊荷乙
奈梅亨贏左仲要對Breda

睇你個名 芬洛神射手

點先無事
升幾多隊？

咁你都識

荷甲包尾直接降班, 荷乙冠軍直接升班
8隊荷乙+2隊荷甲踢附加賽, 排名較低果4隊荷乙踢第一圈
贏左果兩隊加上剩低4隊荷乙+2隊荷甲踢多兩圈決定邊兩隊踢荷甲
即最多升3降3

早排都有巴打提過荷乙賽制，荷乙賽制係咁:分四個階段，1-9輪/10-18輪/19-27輪/28-36輪。最後2輪先會計入總成績，每個階段都會分別計分，8個名額:4個階段成績最好球隊，另外4個名就比總成績最好未拎過到冠軍既4支球隊。

好複雜

艾米恩斯96分鐘先入波 由留班變到升班

Yenisey 都係西伯利亞 唔近得去邊

Lol聯賽，韓國隊伍已戰勝三次，唯一一次由台灣隊伍tap獲勝，賽事獎金高達一百萬美元

請討論足球或其他體育

諾域治新教練Daniel Farke，可能係下個david wagner，又係教過多蒙特二隊

Leeds United can confirm that we have received Garry Monk’s resignation from his role as First Team Manager.
monk

歡迎新巴打吹下水
最近懶少睇波

有傳MONK會去米堡 & 卡蘭卡去LEEDS

巴打好少講美職

意丙升級附加賽仲複雜二十幾隊爭一個升級資格，宜家希望帕爾瑪可以爭到

80幾蚊到入場又有食又有飲

巴打有興趣？

意丙成60隊

lm

意丙附加賽去到八強，除咗帕爾馬，仲有利禾奴，萊切呢啲熟悉的名字

thx for update
帕爾馬

兩場俄羅斯附加賽，水平唔算高，伯力打和奧倫堡，次回合再鬥過。另一場俄甲球隊發威，Yenisey完場前絶殺圖拉。11' 分鐘，Samodin射門省中Aleksandrov烏龍波。72'分鐘，Doumbia傳中Kombarov頂入。90'分鐘Aliev殺入禁區，Maloyan 射入絶殺的一球。Yenisey組職上比起圖拉好少少，次回合再鬥過。

呢個附加賽計唔計作客入球？

冇的

今年羅馬尼亞聯賽，FC Viitorul Constanta奪得首個聯賽冠軍，由羅馬尼亞傳奇球星赫傑係2009年成立，赫傑一直對羅馬尼亞足球投入很大，自己足球學校亦都唔少得。呢隊波只有一位外援，而球員大部份都係黎自赫傑足球學校。來季歐聯可能會見到呢隊新丁，不過先要係歐聯第三圏開始，都好耐無見羅馬尼亞球隊係歐聯了。上年Constanta都試過係歐霸，但比根特贈5蛋。

今日瓜達拉哈拉於墨超總冠軍決賽首回合作客逼和提格雷斯，假如瓜達拉哈拉今年可以成為雙冠王，總算叫守得雲開

瓜達拉哈拉係少有堅持使用全本土球員的職業球隊，在墨超人氣一直爆燈，以前曾是爭標常客，但近年成績每況愈下，球隊管理混亂，有好幾季都長期徘徊在積分榜下半板，以護級為目標，連帶在美職的衛星球隊-美國芝華士都因長期成績差勁，最終在2014年賣盤，幸好近三季班主對於來自阿根廷的Almeyda一直抱以信用，俾佢重建球隊，而佢都已為瓜達拉哈拉拎走2個墨西哥盃，且看今次能否捧走埋失落左10年的墨超總冠軍

羅馬尼亞最記得係阿斯特拉有個日本仔

瀬戸貴幸
正常提羅馬尼亞足球都會講星隊

今年羅馬尼亞聯賽冠軍由新丁FC Viitorul奪冠，FC Viitorul奪冠後引來FCSB不滿。點解？先講羅馬尼亞聯賽賽制，呢個賽制都有唔少聯賽使用，先踢常規賽，後踢Championship Round及Relegation Round。而FCSB同Viitorul係冠軍組到最後一日一樣44分，同分就會計對賽成積，Viitorul兩對FCSB一勝一和，但FCSB卻不服，話自己對賽成積較好，但最終決定判Viitorul冠軍。 FCSB上一次冠軍已經係2015年，連續兩年失落冠軍。FCSB，即係傳統勁旅布加勒斯特星隊講起名，由於星隊係有軍方背景，而星隊班主Gigi Becali一直同軍方有意見，自Becali 2003年接手星隊，一直想將球隊私有化，一直想同軍方脱離關係，私有化後仲用緊Steaua呢個名，一直用到而家，但引來軍方不滿。你既然想獨立，就唔好同軍方扯上關係。好啦， Becali咪選擇改名，考慮過叫FC Sports Becali，最終放棄。早前同羅馬尼亞國防部長打官司，但國防部同軍方？不用分那麼細。最終法庭判決，Steaua Bucharest始終係屬於軍方，所以今年要叫FCSB。

有軍方控制定無軍方控制，布加勒斯特星隊已經好好了，始終大球會。好多羅馬尼亞球隊無錢無收入，迅速因破産要降班，克魯日因欠薪曾經被扣24分，所以FC Viitoru以自家青訓奪冠係好勁。

推下舊post

講到羅甲咁窮

瀨戶貴幸是咪有機落班港超做亞援

我有fd住winnipeg

成日講到個到長期零下，乜春都冇咁
仲講

winnipeg得隊Football
足球隊都要用佢地場

可唔可以講下今晚場英乙

講下黑池

踢緊啦，啱啱開電腦，黑池領先一球

有無ACESTEAM LINK睇下?

冇呀
另外伯力升班

馬會譯安素拿基耶
伯力升班 可以坐火車返大陸睇俄超了
如果佢地踢歐洲賽就好笑

咁之前阿斯坦拿咪又係咁
另外海參崴就降班

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157） 公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

阿斯坦拿唔係哈薩克冠軍咩？

有冇試過現場睇冷門聯賽先

打個比喻

廢青表示哪有錢
巴打有試過?

日職澳職算唔算

正啦

港超

港超波煞科都爆場
諾高平就點都不會了

咁我都試過
過大海睇澳甲

屌, 講起 Astra Girgiu 就嬲
我鎚連續兩年比佢歐霸外圍賽淘汰出局

今年佢哋仲要入到32強

睡超勁旅

日乙算唔算，睇過一場不死鳥

真係Norrkoping fans?
巴手得閒幫手update下睡超啦

唔算係不過可以講少少睡超冷知識，
宜家個睡超冠軍獎盃名係來自瑞典籍嘅前歐洲足協主席Lennart Johansson叫Lennart Johansson Pokal, 2001年開始起用，而之前嘅獎盃個名係來自第一任瑞典足協主席Clarence Von Rosen嘅von Rosen pokal,不過佢係2000年被揭發親納粹，所以之後就轉用新獎盃

俄羅斯附加賽，圖拉留低，一球小勝Yenisey。而伯力成功升班，雙方鬥磨磨到要射十二碼，今場主場奧倫堡攻勢較多，但今季奧倫堡問題攻力疲弱，39'分鐘有一次十二碼機會，伯力前鋒 Druzin與奧倫堡中場Parnyakov係禁區身體碰撞，十二碼機會由Georgiev射失。往後時間雙方鬥磨都仲係打和，十二碼決勝負，只有奧倫堡Malykh射失，結果伯力成功升班。來季伯力係俄超我預計都係護級分子，留意伯力呢兩場整體實力一般。唯一優勢就係自己身處伯力，作客球隊頭痕

俄超球隊將會降班會係奧倫堡，森馬拉，湯斯克。來季升上俄超係莫斯科戴拿模，FC Tosno，伯力。

飛死伯力

伯力作客場場都飛撚死

荷乙breda升班

咁又係
伯力個twitter原來得千幾人follow

季尾太多波了
要慢慢追

哈德斯！

捱左3個鐘
huddersfield升班
聽日先吹幾句場波

桑治被評為俄超最差球員

查比高恩斯呢季唔錯，可唔可以講下佢

【總結今季赫德斯菲爾德】

我諗一開季應該無人估計到赫德斯菲爾德會升班，上季既赫德斯菲爾德只係排16位。先講下教練David Wagner，睇佢履歷看似普通，只係教多蒙特二隊就過黎。2015年接手只能以有限人腳排係下遊。我諗有唔少巴打都對佢有認識，高普老友，亦都係充滿激情教練。到今年四處招兵，門將從利物浦借得Danny Ward，而Wagner係德國網絡揾左唔少球員翻黎，兩個中堅Michael Hefele，Christopher Schindler，左閘Chris Lowe，前鋒Quaner 及Kachunga，Kachunga後期成功買斷。係中場方面就借得Aaron Mooy ，Kasey Palmer，Isaiah Brown 。借黎借去就砌成一隊波

今年英冠踢左幾場後，赫德斯菲爾德就已經係第一，但就慢慢又跌左落黎。開始有人發覺呢隊波咩料呀，到底呢隊波咩料呀？David Wagner今季一直用4231陣式，團隊發揮係今季優勝之一。門將Danny Ward穩坐正選，後防就用上Michael Hefele及Schindler，兩位係防守上今季都叫稱職，左閘Chris Lowe，我就覺得佢普普通通。右閘Tommy Smith，Tommy Smith今季入左4球及10個助攻，後上能力出色。兩個防中，Hogg及Aaron Mooy。Hogg今年係防守上出色，係攔截功夫做得好多。Aaron Mooy，唔少巴打吹奏球員，Aaron Mooy以前都曾經係英倫出道，再番黎估唔到踢得咁好，負責控制中場組職間唔時放冷箭，有唔少人覺得佢同攻中位置重疊，但Wagner放係防中可以多些長傳直線。中前場方面，兩邊側擊力都還可以，左邊van La Parra，同wijnaldum好似係兄弟黎，但佢就比較個人化，經常係邊自己舞。右邊Kachunga，比起van La Parra會配合番，今季就入左12球。攻中位，一夜成名，比唔少巴打怒插既Isaiah Brown ，睇番佢下半季表現，又唔洗插到佢一文不値，但大賽腳軟。另外Kasey Palmer，上半季攻中正選，Brown下半季加入取代佢。前鋒Nahki Wells，上季一人保球隊，今季就唔洗勞煩佢了。

來季展望，增兵一定要，踢得咁好好多借番黎，希望唔洗咁快見到呢隊係英冠啦

一場億億聲變成屌屌聲既英冠附加賽決賽，最終要以十二碼決勝負，赫德斯菲爾德升班了。上半場先有Brown 門前錯失入球機會，雷丁今場以352迎戰，我諗大家對怒屌雷丁就係矛，悶。352陣式雷丁唔係咁適合，但防守上破壞力強。下半場雷丁搶番唔少優勢，睇得英冠波就預左斬黎斬去，Obita，McCleary側擊球員都換入。到加時都雙方無力，要射十二碼決勝負，赫德斯菲爾德咁就升班了
呢場波都係講兩句算 赫德斯菲爾德總結就睇番上面啦

咁今年魯賓卡山冇咩突出，mvilla今年都係唔好得去邊

有冇十幾年huddersfield球迷補充

昨日瓜達拉哈拉於次回合主場2比1擊敗提格雷斯，奪得墨超總冠軍

德乙升降附加賽,1860慕尼黑主場輸0-2(兩回合1-3),來季跌落德丙

U21
U19
U17
U16
都要降班
今晚吹幾句1860先

遲啲睇番先

樓豬一星期睇幾多場波

難講

係安聯球場踢德丙

六萬人係安聯球場見證1860慕尼黑輸波兼降班，球迷更拆掉座位連同雜物擲入草地。24年後首度降落德丙，U21雖然今年係巴伐利亞州地區聯賽排第二、但1860來季係德丙要跌番一級保持距離。 U19及U17青年聯賽及排名倒數第二位，U16亦都要降。

今年1860德乙轉會費排第三，老闆Hasan Ismaik開季前揚言希望可以令1860慕尼黑重振。而今年揾左曾經執教波圖及費倫巴治Vitor Pereira，今年簽入多名球員及揾黎老將Olic幫手，點知失敗收場。攻力疲弱最大問題一直未改善，今年球季只入左37球，比起上季多5球。

來自約旦的背後老闆Hasan Ismaik，2011接手後，管理及財政一直處理尚可，但旁邊股東就無心理，今年接任總經理Ian Ayre係比賽前宣佈離任，批評球隊股東，只得老闆有心搞，因此離任。

過往1860青訓出過唔少球員，Weigl、Fabian Johnson、bender 兄弟 、Bobby Wood及Volland等等，但就無辧法留得住仲要低價放走，而且近年梯隊及教練離開，由其U19、U17每況愈下。

來季德丙的電視收益只有100萬，安聯球場仲可以用到2025年，而且係安聯球場賺唔到錢，仲要比租，為減少開支隨時唔會係安聯球場。

6萬人都賺唔到錢

最後一場先得6萬人姐，今年平均1萬至2萬

迪尼普降班

柏達邦做乜

財政問題被扣分

意丙附加賽八強首回合賽果，帕爾馬領先一球，比賽無作客入球優惠

狼隊背後有中資，但就將球員買賣交比文迪斯，Helder Costa及Cavaleiro都係佢引入。連教練都葡萄牙化，所以林柭都表示過唔滿意，揾左前波圖教練Nuno，狼隊冇中化反而就葡化。

三年降三次

盧頓都試過三年降三次由英冠降落conference, 不過佢響英甲乙因財政問題狂比人扣分先搞到咁
柏達邦就冇事冇幹都搞到咁折墜

1860 Munich will NOT be playing in the 3rd liga after licence fee not paid. Club relegated to the 4th or 5th division.

大獲，1860要比1000萬先可以參加到德丙，點知個老闆唔比

兩年前仲係歐霸決賽

又係money問題

<簡單咁總結今季烏克蘭聯賽>今年烏克蘭聯賽採用新制，由於得十二隊，因此先踢常規賽，後踢Championship Round及Relegation Round。即是有新制都無阻薩克達又攞冠軍，常規賽無敵0勝姿態，Championship Round輸左兩場，但已經領先第二13分。今年即使有Lucescu離任，Fonseca一樣無問題，同一個班底，以巴西兵+鳥克蘭。而Kucher係薩克達11年都宣佈離開。而薩克達對手基輔今年乜都無，球季結束後係基輔教左三年Rebrov決定離開，前白俄領隊，球員時代都曾經係基輔，教練生涯教過基輔二隊既 Khatskevich接仼。講番Rebrov，重用新人，如今年前鋒Besedin，中場Tsygankov，Shepelyev等，好可惜今年唔爭氣。而兩個歐霸位索爾亞，近年都好穏定球隊，將會同首次踢歐洲賽奧林匹頓涅茨克出戰歐洲賽奧林匹頓涅茨克小小球會，一向活在薩克達陰下，今年都有機會出戰歐洲賽。

一跳就跳到今年降班球隊，今年有球隊因財困扣分，Karpaty 好可惜護級成功，因為我想係迪尼普護級成功。昔日殺入歐霸決賽，如今要降班收場，都係因錢作怪，因財困今年外援走哂，班底只全起用本土球員，球員質素有限，忠臣Rotan下年唔會同迪尼普降班，將會轉投索爾亞。另外Volyn降班收場
來季烏克蘭聯賽升班Mariupol及Veres

可能降到第五級

係咪仲係Juande Ramos教

來季烏超升班球隊係Illichivets Mariupol，第三既Veres。第二既Desna呢？係無得升班，因為烏超會睇球會財政狀況，以免好似上年Metalurh ，Metalist因無錢踢踢下唔踢甚至散。而Desna salery budget 得 £70 ......

走左好耐，都係錢既問題，無錢出糧咪走人

若1860確定降落地區聯賽, 柏達邦就會留響德丙

應該確定了

開始集中講下亞洲波，今次講印尼Liga1，睇左下半場bhayangkara對萬隆，普通球迷睇呢場波可能會覺得萬隆輕鬆，事實上唔輕鬆。上半場bhayangkara外援前鋒Paulo Sergio先入一球，有睇巴打可以補充。到下半場我就睇左啦，普通球迷會留意下艾辛，下半場後備出場。卡頓糕？繼續糕下去吧。艾辛整體表現尚可，中前場策動功勢都仲有野睇。60幾分鐘一球罰球差小小入到。萬隆下半場控球佔優，74分鐘萬隆罰球開出，門前既 Atep近在柱邊就把握唔到。bhayangkara呢隊波行軍速度快，球員走位靈活。82' 分鐘Armaiyn 接應Mulyana長傳射入，入完呢球波後比賽停左幾分鐘，我估計球迷衝入場？好彩既係唔係佩斯査球迷搞事，(bhayangkara主場同佩斯査共用)比賽恢復後，萬隆繼續壓住攻，但完了吧

補充番，係萬隆球迷衝入場，對賽果唔滿意。

巴打會唔會講下挪超？

講下波甲

講完冇人理

我一路默默咁聽緊

意丙附加賽，帕爾馬順利晉級四強之後四強同決賽都會係費倫天拿主場，一場過決出一個升級資格

Gchi

可以唔可以講多d球會財政同內部運作

好港超feel🤤

下星期洲際盃開波，主辧國俄羅斯先傷2個，前鋒Dzyuba及中場zobnin因傷會缺席洲際盃，最近友賽3球贏匃牙利。20' 分鐘，一個反撃，Smolov 推波推到禁區，扭過對方後衛射入。40'分鐘，俄羅斯角球開出，匃牙利球員Eppel誤入自己龍門。89'分鐘 Miranchuk助功Poloz 射入

看似3球贏匃牙利輕鬆，有唔少問題留番比Cherchesov，首先352陣式應唔應該繼續用，今場可見Cherchesov對住匃牙利都要放棄控球？兩側今場發揮一般，中場創造力唔夠，前鋒配撘今場以Smolov+ Bukharov應該無咩火花，Poloz正選會好啲。

😎

會唔會講下波蘭主辦ge歐青賽
有好多上位球星參與
什至已經踢過上年歐國盃
沙奧尼古斯 加利亞甸尼 卡普斯卡 達候特 麥斯美亞 當拿奴馬 阿辛斯奧 貝拿迪斯治 貝拿迪 干地 盧卡迪利 比利連 連拿度山齊士 魯賓尼維斯 d蘇亞雷斯

仲有英撚個班天才
Holding
chambers
redmond
ward prowse
Holgate
Chalobah

原來會講埋國際賽

位於加泰羅尼亞地區北部Girona fc，已經確定來季升上西甲，過去從未試過係西甲征戰，如今可嘗西甲夢。Girona呢個城市以籃球為主，足球經常被人忽視，往往都只係西乙掙扎，2012年更欠債務巨額。直到14年Pablo Machin的執教，將Girona fc帶上高峰，過去四年都能排係上遊，並參與附加賽爭奪升班，但可惜毎次失敗，而今年企住第二位，唔洗參加附加賽就可以直接升班。Girona人腳好多都係借或係西乙揾食，陣中神射手 Longo今年入左14球從國米借入，Girona市長承諾來季會買人，拭目以待，Girona fc來季西甲表現~

巴打有睇我post？

間唔中

Benevento 歷史首次升上意甲

安道爾匈牙利

以前聽過一個傳聞係話因為1860同拜仁共用主場，如果升上德甲編排賽程就變得麻煩，所以最多都係德乙打滾

痴撚線

1860以前都踢過幾季德甲,都冇問題啦

墨西哥對美國：1比1打和，Michael Bradley 40多碼射門領先，其後墨西哥追平，Carlos Vela扭過Beasley射入。美國今場轉陣，343陣容， Acosta，Arriola甚少出今日正選出場，前面3個以Pulisic，Wood，Arriola攻擊，但效果一般，睇到作用係想以速度攻擊墨西哥後防，但身材單薄。到80分鐘先換Altidore出黎，另外Dempsey今日後備無出。墨西哥今場發揮一般，Carlos Vela，小豆，Herrera，Moreno，主力全出，小豆就發揮一般，墨西哥主要兩邊發動，小豆唔係好多掂波，其實今場兩邊好多中柱，差小小運。無記錯，上一次墨西哥對美國，美國輸波後奇連士文被人炒左，現時Bruce Arena同奇連士文比，Bruce Arena識變下，但用人有時古怪。

國際賽有冇人想吹下

遲下u21歐國 點睇

想聽安道爾

唔遲了，已經開始緊

留名king ball

港隊未開波前，睇下尼泊爾對也門先

近年馬來西亞足球發展展高高跌跌，幸好有柔佛老細做左主席，一班柔佛主力都番去國家隊。今日就對黎巴嫩，臨到最尾被絶殺。上半場馬來西亞先入波，黎巴嫩門將失誤，Mahalli 偷到後射入，下半場黎巴嫩換入Rabih Ataya成為關鍵，80' 分鐘靚波左上角射入，到完場前Rabih Ataya射多球絶殺。

馬來西亞今場以老帶小小新，柔佛主力兼國家隊主力Safiq Rahim重返國家隊有好大幫助，控制番中場傳送，另外馬來西亞今場處理反擊都唔錯，只差在臨門一腳， Bakri呢位近年一直擔正前鋒位我一直都覺得一般，不過無計，馬來西亞前鋒接班都缺人，另外球員行軍速度快優勝之一。今場睇到弱點就係中後路防守差，馬來西亞缺少硬淨型中場，今場就用Baddrol，效果麻麻地。另外兩側都係無乜防守力，得中堅頂得下

黎巴嫩，全場都控制比賽，Ghaddar主力射手缺席，用左美職外流Soony Saad，攻力有小小影響，但都造到唔少攻門，幸好有Rabih Ataya拯救，黎巴嫩可能完了~

Kim sir應該搵你做助教 真心

我呢啲業餘吹兩句

意丙升班附加賽四強, 帕爾馬對Pordenone法定時間打和1-1, 加時亦冇入球, 最後帕爾馬12碼贏5-4率先打入決賽
今晚會進行另一場四強賽, 阿歷山大利亞對Reggiana

亞歷山大利亞主力射手要停賽

港甲有球隊贏冠軍都唔升班
港超又有球隊打打下自降

個個係下屆外圍賽黎

今屆決賽周聽晚先開幕
同時下屆外圍賽已經踢緊, 係U21 EURO既特色
球員由外圍賽果年開始計21歲以內都可以參加
所以去到決賽周佢地大多都已經22-23歲
下屆U21由意大利主辦, 聖馬力諾球場會係其中一個舉辦場地

西班牙 葡萄牙都強陣 睇好呢兩隊
連上年歐國盃最佳青年球員 山齊士都會踢

巴打教波應該都屌打廢金

其實港隊已經好好彩, Amin Younes臨尾突然翹起黎巴嫩話想踢德國

就算冇younes，黎巴嫩球員都高一班

希望至少攞到三分，馬拉整體球員速度快，入球能力差小小，睇港隊點招架

其實本地華人正常運動員身型理應都要優勝過馬來人

傾唔傾U21？英格蘭打和瑞典

今場波雙方各有攻勢，81'分鐘瑞典有球12碼被三千萬先生Pickford撲出

簡評英格蘭U21球員

門將：新朵三千萬先生Pickford今場救左唔少波，其中一球十二碼

中堅：Mawson+Chambers，一場論睇呢對組合穩陣，清高空波無問題，左右兩閘：Chilwell+Holgate，我認為普通，出波出擊都一般。

中場：Ward-Prowse，處理死球，放長傳由他包辦，下半場有球罸球比門將撲出Baker+Chalobah，Baker比較前插攻撃，Chalobah係中場控制攻守，兩邊Redmond+Murphy，Redmond唔知踢緊咩，無配合唔出波
前鋒：Abraham，有兩三下攻門大左力小小，護波做到，但需要供應，

Boothroyd今場得一個調動有保守，後備有Swift，Grealish，Hughes用下

我覺得瑞典U21小組配合發揮較好，反而無個正前鋒入波~

有冇中超

琴晚斯洛伐克u21踢得最好 之後瑞典
其他都陪跑feel

帕爾馬順利升班

下年會唔會順利升番意甲呢

巴力圖1:0 萬隆：今場波節奏快，雙方各有攻勢，但主場巴力圖較惡，有唔少攻門，萬隆防線還可頂得住。但65' 分鐘失手了，巴力圖外援Cordoba禁區外射門射破門將，全場唯一入球。下半場萬隆換入攻撃主力都未能入波，其中一個調動，14分鐘沙治奧雲迪克傷出，卡頓糕後備入替。一直傳卡頓糕表現未如理想，因此會離開。但今場出左，以今場表現睇，肯跑肯配合，轉身就轉唔到。可以唔洗咁快叮走，比多少少機會，但重金請你番黎，交唔出表現，被叮走都遲早要做。萬隆攻擊線唔洗太擔心，即是無卡頓糕都唔太影響

西乙升班附加賽決賽將會係基達菲對特內里費
特內里費對卡迪斯兩回合各贏1-0要踢加時, 但值得一提係, 佢地加時再冇入波, 按賽制係排名較佳既特內里費晉級, 如果有入球而最後都打和, 咁就會照計番作客入球

推番上黎

柏捷高入波幫基達菲升班

歐霸第一圈有冇巴打吹下

有隊波好似有雲達華治

反而想睇些路迪踢歐聯第二圈

可唔可以講下北美賽制

你講

睇緊 irtysh 對 dunav

知唔知我對手係咩來頭

中美洲盃?定mls?

墨超我唔熟

講開mls
今季新軍明尼蘇達聯竟然場均有成4萬人入場

明尼蘇達係NASL都有唔少FANS，踢MLS自然再多啲。講起明尼蘇達，啱啱睇左陣對紐約城，下半場1比1，明尼蘇達都冇乜還擊之力，結果紐約城係下半場入多兩球反超。

或姐我可能吹幾句美職啦，呢度有冇美職fans

華盛頓聯隊想知詳細

因為卡卡先留意奧蘭多城

多倫多，兩隊紐約都幾鍾意

因為賭波先識d 隊

米迪蘭特
炒愛爾蘭德利城6個1皮

墨超同南美一樣 分春季 秋季（但佢地係叫首、次階段 ）
每階段頭八名各自打兩回合制季後淘汰賽
而墨西哥盃一年都係有兩次

又轉名

原來下年中冠盃改制
轉做得十六隊嘅淘汰賽，mls、墨超各佔四席
之後嗰啲就勁嘅中美洲&加拿大分，仲有個位比個CONCACAF League冠軍(廢嘅中美洲隊圍爐)同埋CFU Championship冠軍(加勒比球隊圍爐)

點解俄羅斯同北歐氣候差唔多
俄超係跨年制
北歐三國係全年制

墨超球隊係咪唔會再參與南美比賽
南美先arm佢地玩 中北美太廢

冇記錯都係呢十年先改 之前都係全年制
原因等巴打解答

有好多野想講，但最近我小小忙

吹下韓國波，最近韓國轉會市場開始，有唔少球隊增兵，增兵情況一路睇一路講。先講下韓國挑戰聯賽，即係第二級組別。最近有場波成焦點，今年力爭升班慶南FC對水原FC，k league challenge踢到19輪，慶南FC一直保持不敗，但今場出了意外。今場波慶南FC缺少Marcao，今年加盟交足表現，射入11球。但今場缺席可見慶南FC進攻混亂，加上受水原FC防守限制，慶南FC攻門一係靠遠射或死球，水原FC防守做得唔錯，金喆淏擔任防守中場做了不少攔截，控制中場做得唔錯。前線Djite發揮唔錯，以速度撕破對方防線。結果水原FC以2比1擊破慶南FC不敗身。challenge目前形勢~慶南FC依然第一，輸波後領先釜山4分，水原FC第五。

其實challenge都好少人入場，呢場波得1千人到，雖然水原大城市，有藍翼水原FC只係二弟，但成場波氣氛都落力打氣

跳番去韓職，最近有單轉會受關注，榜尾球隊光州收購Niall McGinn，北愛爾蘭國腳。韓職真係好少英倫球員，希望 McGinn幫到光州啦。抽上星期一場波講講，首爾對全北。今年首爾表現差，所以係轉會市場收購李明柱，李明柱14年已經外流到艾阿恩，3年後回歸韓國。今場波表現尚可，始終我覺得首爾欠缺射手，反而收購後衛，來自伊朗Shafiei。而全北就無收購，但金甫炅離隊。而場波各有攻勢，首爾最後憑朴主永完場前絶殺，繼續追近第六位。另外蔚山2:1水原藍翼，蔚山反而無收購，以為叮走Kovace，Petratos會有補充，但都係無動作，李宗浩今場發威，今年我有時都會插佢，但今場入兩球助球隊反勝，繼續力迫全北啦

咁假假地都係國腳

尋日吹幾句K League Challenge，今日就講下其他野。

一直以來，韓國球市除左國家隊多人追捧，聯賽球市就無咁熱鬧，都好正常既，足球係韓國地位只係第二，棒球第一。棒球平均一場波都有萬幾人，今年韓職最高入場有3萬4，如果唔係強戲碼，平均只係千幾人入場。加上韓國球市久唔久爆出黑材料，韓職球市都算叫一般般

K League Challenge球市又如何？今年最高入場只有一萬人
唔強既戲碼只有一千甚至百幾，今年K League Challenge有幾隊都曾經威過，慶南FC、釜山IPark、大田市民、城南FC。即使有老牌球隊，但入座率一般，留下的只有少數死忠。

另外球隊歷史短，難以吸引人入場，如果知K League Challenge歷史發展其實都好短，2013年先成立，有唔少隊先係個年成立，牙山FC更係今年成立，入場人數球迷只會以戲碼強弱選擇入場，最高3千，最低百幾。以首爾衣戀，水原FC為例，如果我係首爾人，水原人都會支持FC首爾，水原藍翼。無啦啦有搞第二隊出黎，好難會轉支持，除非對FC首爾，水原藍翼無感情，而且歷史發展短，FC首爾對水原藍翼往往都係最熱鬧，因為韓國球市既國家打吡就係首爾對水原，今年就有3萬4，但首爾衣戀對水原FC，都係國家打吡喎，但只有1千人入場，首爾衣戀個主場咁多隊最大，坐到6萬9

雖然K League Challenge被忽視，但千幾人氣氛球迷依然落力打氣

冇人了

泰超今日有場觸目戰，蒙通聯對武里南。現時泰超形勢依然是蒙武追逐，武里南領先蒙通聯4分，緊隨的有曼谷聯及清萊聯。今年蒙通聯狀態一般，又要應付亞冠及聯賽，兵源疲倦下有幾場都失分左分，所以一到轉會市場開，蒙通聯繼續盡吸泰國國腳及兩名巴西外援。至於武里南小小變動，只是教練換了及簽入新外援

至於場波，兩邊各有攻勢，下半場武里南憑Bastos一球靚罸球領先，再到完場前蒙通聯前鋒Assumpcao頂入。講下兩隊進攻套路，蒙通聯今年招兵買馬，但欲有小小問題，Chanathip 外借去日本，結果揾左Chappuis預上，Chappuis還可以，但無Chanathip 個種較前插踢法，以今場為例，今場 Heberty 踢攻中，佢就唔會做串連，有位就射，無左由中場發動，主要靠側擊攻門，唔似以往蒙通聯流暢踢法。而武里南攻門威脅大得多，武里南進攻會慢慢黎，Jaja係前線做到掩護幫Bastos製造射所機會，加上今場武里南中場搶贏唔少，只是欠了運

唔知樓主有冇睇西亞賽事？
利申：睇過亞冠盃，西亞中場幾好波

我諗艾阿恩應該多人留意，有個奧馬鴨都拉文，不過要留意黎緊艾阿恩實力有冇減弱，走左李明柱，揾左日本後衛鹽谷司同前鋒BERG。另外一隊想睇睇沙特艾赫里，竟然揾列保夫 ...

6年前先轉跨年制, 11-12年球季橫跨差唔多年半, 11年全年踢正常雙循環30場, 歇冬後分爭標/護級組再踢雙循環, 總共44場, 12-13年開始就係而家既賽制

因為今年南美改左制令到同墨超賽期有衝突, 所以今年冇墨超球隊踢南美
但係有機會再踢返
順便講下南美新舊賽制參賽資格
舊賽制: 衛冕冠軍+巴西5隊+阿根廷5隊+其他國家3隊(包括墨超3隊)
新賽制: 衛冕冠軍+南美球會盃冠軍+巴西7隊+阿根廷6隊+其他國家4隊(原本只有巴西,阿根廷,智利,哥倫比亞有份加位)

巴打點睇韓k2富川fc

巴甲聖保羅落入降班區

年年爭升班，但年年但都衰左
巴打對富川有興趣?

有個韓國frd富川人

俄超今個星期六開咧了！開咧前同大家吹下俄超球隊新一季情況，今次會吹下羅斯托夫，係轉會市場好大動作

羅斯托夫，上季差小小衝撃歐霸成功，今季目標會點？睇完轉會市場操作都會有疑問。一直以來，羅斯托夫受到負債困擾，為左盡快解決，不如一次過賣哂陣中主力球員

首先門將 Medvedev過火車頭，中堅Navas約滿，未獲續約。中堅Kudryashov， Granat過魯賓卡山，閘位Terentyev，中場Noboa，Yerokhin，前鋒Poloz過辛尼特。反而前鋒Azmoun係未正式離隊，但呢段時間係魯賓卡山跟操，但依然仲係羅斯托夫一員。

賣哂咁多人，債都還清，當然會有收購填補，門將有 Pesyakov及Abayev加盟，後衛有波蘭中堅Maciej Wilusz，閘位Makeyev， 閘位Parshivlyuk，Boben，Ingason，後防一共有五名新球員加盟。中場方面從車路士借得Josimar Quintero，斯巴達借得Zuyev以及斯洛文尼亞中場Majer加盟

最重要的是教練Berdyev，連同兩位掛名教練Daniliants及 Kirichenko離開。而新教練由Kuchuk接仼，Kuchuk上季係烏克蘭Stal Kamianske執教得第八，來季有唔少問題被Kuchuk處理，新球員的加入以及陣式上會唔會沿用Berdyev風格？前鋒上無買人單靠 Bukharov及回歸外借 Doumbia可以應付到？我會評羅斯托夫下季排名中遊甚至下遊

馬會叫伯力做卡巴羅斯克

可唔可以講下美洲金盃賽制 點解nob fifa member可以參加fifa賽事

你地專家喎:

巴打點睇今晚俄羅斯超級盃？

我覺得新制好過舊制 起馬分番明最高級同次一級賽事 姐係歐聯歐霸咁
然後我一直唔明點解舊賽制自由盃放前半年 球會盃放後半年
自由盃球隊又可以踢球會盃 但係又話自由盃高級過球會盃 睇到我一舊雲

美洲金盃邊忽係fifa主辦?
歐洲果邊直布羅陀未加入fifa之前都有踢歐國外圍賽啦

唔該哂巴打幫手補充
我就只會熟歐，亞洲
美洲就好少認真研究
如果有南美洲，甚至非洲
既巴打，可以幫手update下
咁既post可以多元化討論
我又唔洗自己up

日乙識唔識

想聽多d K league

金盃唔係fifa搞ga

應該係類似歐國盃係uefa搞 亞洲盃係afc 美洲盃係conmebol搞咁
所以美洲金盃都係北美個邊搞 唔關fifa事

岩岩望左陣呢場波，係泰國年年都會搞既KINGS CUP，有四隊國家參賽，頭場布基納法索0比0白俄羅斯，12碼決勝負白俄羅斯贏出，16號就會同岩岩贏左既泰國爭冠軍。

泰國今場對北韓，泰國同北韓半力出擊，朴光龍及韓光宋無出，兩隊半力出擊下泰國我就覺得表現較好，北韓無乜戰術，單靠兩邊出波，但北韓用波組職唔差。咁最終泰國三球贏波，其中有球十二碼

泰國係咪可以上亞洲一線

其實我好好奇北韓聯賽

淨係識425體育團

問下金仔幾時開放下

俄超第一周回顧

俄超上個星期六開咧，同大家睇睇幾場

~伯力對辛尼特(0:2)
有睇我前面輕輕提及伯力就知咩料，對手辛尼特大肆擴軍，但第一場飛左去遠東先。伯力，實力又未至於魚腩，有唔少攻門，伯力排出541，可以留意伯力攻擊組合， Koryan罸球遠射唔錯，Dedechko組職，Nikiforov突破，仲有最前既Lescano。辛尼特主要睇下新兵表現，中場Erokhin及Paredes，前鋒Driussi，Poloz後備無出。新兵表現尚可，順便一講，辛尼特兵源太深吧

~魯賓卡山對卡斯洛達(1:2)
今年魯賓卡山有 Berdyev回歸，羅斯托夫球員都有跟住他，Kudryashov，Granat，Azmoun。Berdyev風格352陣式融入卡山，但看來第一場睇效果麻麻。今場勝負在中場，我一直幾鐘意卡斯洛達中場，Gazinskiy&Podberezkin。新黎Wanderson都有料。而魯賓卡山兩邊側擊力一般，前鋒Kanunnikov我一向覺得麻麻，換左Lestienne先多番攻勢，352陣式看來發揮一般

烏拉爾對羅斯托夫(1:1)
咁有睇前面介紹，今年羅斯托夫咩料。新帥Kuchuk都會用3後衛，但前面4+3，Kalachev反而踢最前，而新兵黎講Yusupov都唔錯，box to box踢法，前鋒有小小弱，Bukharov 十幾分鐘換走，Dyadyun一般般，所以最近簽左烏茲別克前鋒Shomurodov，而烏拉爾繼續有攻力弱問題

開咧前仲有場超級盃，斯巴達對火車頭(2:1)。踢到加時先有波入，斯巴達先捧個超級盃

魯賓卡山可唔可以重現輝煌

冇人傾歐聯歐霸外？
而家先發現原來uefa會將外圍賽球隊按地理位置分組再抽籤
所以東西歐係外圍賽頭幾輪好少抽中

歐聯第二圈最冷門應該係馬其頓冠軍華達淘汰馬模
首晉第三圈？

而第三圈非冠軍組方面
比較令人期待戲碼係尼斯對阿積士

仲有點解要一次過抽三圈？
搞到有較高coefficient嘅隊變做unseed，冇咗先客後主優惠

俄超我都有睇開 希望戴拿模打得返起啦
羅斯托夫教練走左可能又要變返護級球隊 唔係佢羅斯托夫唔會有咁既成績

唔係
一向都係頭兩圈一次過抽, 第三圈上星期先抽, 但當時第二圈未踢次回合咁解

可唔可以講下墨超,今日正式開league.有一隊叫基亞帕斯美洲虎，上年成績未至於降班,點解最後會比人DQ？

DQ原因唔太清楚，但墨超今年出左個新制度，墨超要求每間球會主場座位要有2萬座位，但美洲虎個主場坐到2萬9(有無巴打可以補充)?而美洲虎會改頭換面踢Liga Premier，墨西哥第3組別

問日本post

樓主平時用幾多時間睇波同埋相關資料

幾個鐘咁囉

我就有事會潛一陣
呢個post靠你地update，鐘意推就推，唔鐘意就由佢沉

黎緊搬去美國，希望有巴打解答
美職聯大部分都明，但係係咪另外有NASL？係咪次一級？美洲波其實係咪唔可以用歐洲波黎理解呢
另外，墨西哥球會到底係玩北美定南美？兩邊既冠軍球會杯好似都見過墨西哥球會
我真係睇完wiki都一頭霧水

美國波唔可以用歐洲波理解

每年有得選秀已經好唔同
又冇升降班
初期mls更加係獨創單刀式12碼

NASL同MLS其實有D似冇得升降既港超 港甲，一開波幾十年前係得NASL先，以比利，碧根包華等等天王級球星臨老去掘金，吸引好多人睇，到之後D星走哂/退休，美國波係80年代又wfc，去到94年搞世界盃先話提出搞個mls，空降係NASL上面，冇錢既就踢nasl，有錢就去mls，每年都只會係us open cup到遇到

所以而家主流咁睇(球員級數/球場/球隊數目/吸引度等等)係mls>nasl

制度上就係平起平坐冇話邊個under邊個

墨超就真係唔熟，但聽講係美洲水平係僅次巴甲，阿甲

利申:一知半解

墨西依家有錢，水準開始直迫巴阿

睇美洲波有兩個角度睇
你當睇緊美國運動
有Draft，有all star 足球，無降班
另外以歐洲波角度睇
就係睇外援水準，有過氣球星，有外援

NASL，係次一級，即係紐約宇宙踢緊。再下一級USL都多人留意
其中鳳凰城因為杜奧巴，搞旺球市。

FC首爾開季無左兩個主力，入球王艾祖安奴同髙萩洋次郎，首爾就無補強，只係揾左Maurinho，係全南天龍後備料，一出場都係無料到結果炒左佢。所要一開季甩得好勁，初頭踢352更加衰，入球基本啞火。踢番433先識入波，今年依然靠德贊奴域 所以係轉會市場買左唔少人，兩個外流左中東番黎，中場李明柱同今日先簽宋珍炯。仲有中堅 Shafiei，前鋒Kovacec(踢過蔚山個位)希望有改善啦

輕輕一推，見提及phoneix

咁NASL同USL係咪唔使跟MLS個wage cap玩

push

MLS好似唔俾有球隊獨大，每隊都有一定競爭而且嚴格控制MLS聯盟內各球隊財政

佢地好似今季改制令到墨超下季可以踢自由盃?
btw 本田好似去左墨超

法超盃決賽，巴黎聖日門對摩納哥，巴黎聖日門講兩句，今場看點係右翼出場既丹尼爾艾維斯，下半場一球罸球加傳中助拉比奧特頂入。而摩納哥今夏流失主力，當中期待收購比利時中場泰利文斯，第一場睇表現尚可，上半場有球直線助攻助薛迪比射入。講起薛迪比，今場踢右翼，右閘就査奧爾，査奧爾助攻力一般，但薛迪比踢上前小小加強番邊路，右翼可以仲試下聖馬斯文。前線上麥巴比較靜，得法卡奧有幾次頭槌攻門。後防上，左閘用左新加盟干高奴，一場睇麻麻，另外中堅基歴克不斷清波，但都難阻巴黎贏波。

一齊傾下克甲

Osijek今年歐霸杯作客都打贏psv ,
左閘Borna Barišić 係時候入國家隊未 ？

你好你好美祿兄我都有望下克甲，不過冇你咁熟，多多指教。除左克甲，你仲會睇咩聯賽

無了
其他聯賽只會留意有克羅地亞人嘅隊
K league 咪 龍隊Vedran Jugović😏
J league 咪 櫻花 Matej Jonjić😏

追post 見到講huddersfield
上季Ivan Paurević去咗 ...踢一場...
今年又返咗去Ufa

K league仲有 kovacec，Orsic

Paurevic起碼係UFA有正選，俄超仲有魯賓卡山Caktas，
Tosno~Vukusic不過仲未出過，Pasalic好似傳借去斯巴達

有冇人會講吓今晚嘅英冠甲乙 話哂好大機會有香港人落場

貝利嘛
出邊都有人開post支持
所以呢度都係講番英冠

二十年貝利球迷

我多你一年
二十一年貝利球迷

英冠已經開咗咧

黑貓1:1羊

係，岩岩睇番場波。感覺新特蘭無超班感覺，因為今年人腳上都唔算係超班，當然一場論。呢場黑貓踢442，後防中堅Kone唔走應該都會穩坐正選，佢拍檔係今年係愛華頓借用既Browning，睇番黑貓中堅人選，O'Shea，Djilobodji 我都寧願Browning。左閘Galloway，又係問愛華頓借，呢場波表現唔算突出，出擊力唔算太強，同埋失個球比Russell爆甩仲有 Oviedo可出，不過今場無上場，右閘Billy Jones。中場用左兩個防守型中場N'Dong+Cattermole，表現還可，話則防守，其實破壞力唔算強。左邊就McGeady，應該都會穩坐左中場正選，靠佢放長傳仲有兩成到突破，右邊Honeyman，佢就唔錯，肯跑肯博。前面兩個，Grabban+Vaughan，黑貓唯一可靠前鋒，睇下呢兩條友入波會唔會撘多過上年Defore啦哈哈。一場論睇，呢個配搭唔算太強，攻擊力會弱小小，今場黑貓中前場都好多技術型發動，同埋今場Khazri， Rodwell都無出。

打比羊都有小小人腳上轉變，突別睇走左will hughes影響幾大，但今年新簽Huddlestone都叫頂住，而且硬淨will hughes小小，做到分波，但就無will hughes可以前插。打比羊風格無變，依然433，靠兩邊，前鋒大撚賓傷好耐，C. Martin 上年借走左今年番黎都仲可一頂，走左Ince，但Weimann ，Russell仲係到，仲有Vydra可踢邊，攻撃力都仲有。

講多句，今年EFL整左個ifollow既，有呢個諗頭嗰時我太天真認為啱啱可以folllow成季英冠，甲乙。事實只係心儀既球隊follow自己心儀球隊，最後無買到天空播乜，我就跟住個禮拜講番，通常2-3場波。呢度有無巴打有買自己心儀球隊?有就可以幫手update下

英冠開咧，法甲都開埋，今年應該有多左人睇法甲，但都係尼馬預我唔講太多巴黎，集中其他隊。仲有俄超繼續吹，啱話題就吹。

又同大家吹下英冠
~
維拉對侯城，今年維拉有 Terry 加盟，隨即成為今年隊長。防中Whelan，Elmohamady，借入Onomah成為今年收購。 睇黎Bruce睇黎已經摸熟好隊波，我自己覺得維拉踢4231或433發揮最好，今場維拉踢4231新黎Elmohamady好洗好用，落高波有準成，岩哂維拉風格。 Lansbury踢上一格都做到野，我個人認為維拉差個10號角色，新借既Onomah都可以望多陣....中場其實都幾多人，會唔會放走個？Agbonlahor入波，真係好彩遇到Bruce...比番機會，但係預無左幾成既Agbonlahor...而侯城今年主力走哂，slutsky係俄羅斯幾有名黎左侯城，我覺得好快有slutsky風格，不斷控球搓散對手，Grosicki，Campbell今年應該會係今年主力。
~
富咸對諾域治，諾域治今年新人事，新風格。踢352，多新兵，新兵當中，中場Vrancic，前鋒Watkins幾搶眼，如果踢2個前鋒，真係唔好出 Jerome..始終適合踢單前鋒。但352已經有漏洞，回防速度慢，中後場企位都幾疏
富咸都可以經常係中場打穿後場，而且諾域治後場防守對住速度快前鋒都幾亂陣。富咸，唔可以睇少既，中場真係唔錯，打反擊又快，岩哂前面三個
~

冇英冠友?

如果唔要求高畫質 都幾多link睇到英冠

富咸對諾域治呢場幾好睇, 兩隊快上快落

富咸波一向幾爽快

點睇wildschut?

btw 今週樸茅阿pitman 勁到

踢開英冠落黎英甲 級數贏晒

OK啦，係埋門差啲。如果諾域治踢352，都幾岩佢發揮

加上今年有Jackett教

今日吹俄超
~
俄超今周有場波點可以唔提，辛尼特5:1斯巴達
辛尼特今場有新中堅Mammana正選出場，不過第一場就送上十二碼，係禁區掃跌Luiz Adriano，但整體表現Mammana穩定既。Kokorin踢番前係醒既，又入波， Dzyuba又被冷落，真係唔多適合文仙尼？未必既，辛尼特勝在今年後備深度強，聯賽可以砌一隊，歐霸或盃賽又可砌一隊Dzyuba點都有機會

辛尼特玩反擊玩到斯巴達傻左，斯巴達今場防守太發夢了，Rebrov臨尾派埋膠，斯巴達買人要啦，只係借 Pasalic唔夠，揾多個攻擊球員啦。最後 Adriano同Terentyev郁手，Smolnikov幫手下紅牌出場

~中央陸軍1:2魯賓卡山
今場Akinfeev傷出，要用後備Pomazun，中堅又無Vasin，要出動三老就知賴野，所以魯賓卡山好快入波，Jonathas連入兩球。魯賓卡山352陣式開始RUN得唔錯，但個3中堅防守經常甩位。中央陸軍今場大部份時間都搓住踢，但其實卡山唔怕，咪比哂你控防守縮哂，打個反擊都跑死你三老，有幾下反擊都差小小入到

~火車頭1:0 SKA伯力
踢左4場，火車頭全勝而且只失一球，今年火車頭踢3241效果唔錯，但有守進攻就弱左，主要原因ARI傷左， Farfan踢正前一般，所以呢場火車頭狂攻下只係靠Miranchuk一個罸球全取三分。SKA伯力，尚未獲得一勝，主要原因都係攻力問題，早排仲要走埋 Lescano，今年目標都係護級吧...

支持樓主 唔知樓主對俄超升班馬卡巴羅斯克有咩睇法

Conor Chaplin
希望可以做直升機 連升兩級

睇翻我前面留言，我都有提過呢隊波，我諗唯一優勢係靠個主場惡呢隊波踢法幾有隊型，但人腳質素有限。防守幾好，攻力弱。

講起英甲，大家睇好邊隊

羅斯托夫連伊朗美欺都走埋 仲有咩人?

仲有咩人請睇番我前邊留言關於羅斯托夫但咁既人腳都排緊第6

SKA伯力終於開齋，之前我話呢隊波靠主場惡，同埋最近揾左新前鋒Markovic，今場有入波

識人住黑龍江話去伯力睇俄超近過睇中超

組團去睇俄超不是夢

樓主講漏咗成隊老班卡關最勁嘅得一個
Mijo Ćaktaš

老班卡關
🇭🇷 佢中場掃盪做得唔錯

今日吹法甲，不過我懶懶地只係睇左２場咁大把，咁今年法甲唔係得尼馬好睇，其他隊一樣要留意。今年增完兵既馬賽實力如何及尼斯補強小小，有睇尼斯NEWS都知，sneijder加盟，同埋 saint-maximin。仲有都有叫出名過教練係法甲，今年有雲爺爺同 Bielsa ，法甲幾熱鬧架
~
雲尼亞里對回歸法甲比爾沙 (里爾3:0南特)
今年里爾有比爾沙執教，而且人腳都好多變動，比爾沙話今年唔用Enyeama，Maignan今年正式上位，Maignan今場所撲救都係南特威脅射門。里爾今年後防線全新組合，右閘Malcuit，中堅LE+Alonso，左閘Ballo，巴黎青訓。里爾兩個新外援巴西兵都交到表現，踢防中既Mendes，佢派多啲波，Amadou可以係後腰專注防守，另一位踢左邊Luiz Araujo，而里爾反擊快，前線既 Benzia，成個前場都覆蓋，El Ghazi，今年期望佢可以爆發，上季出得少，今季係時侯，上半場多波掂，多自己機會射。下半場少波掂，但里爾一次發動攻勢下，El Ghazi射入，入波後除衫展示Tshirt向nouri 加油。雲爺爺既南特表一般般，有睇上年南特慢慢彈起，喜用年青球員，但踢出黎都幾亂，上半場好少少，由其下半場下下都係兩邊攻入去，其實第二球吹得有小小嚴，Pallois先剷波，Malcuit先再跌一跌成功博foul...打壓雲爺爺黎到法國？
~
【摩納哥對圖盧茲】雖然今年摩納哥部份主力流失，但實力尚有，始終仲有 Falcao，Mbappe， Lemar係到，尚有即戰力。你可以話圖盧茲實力弱左小小，而今場大部份時間摩納哥壓住。圖盧茲高空波防守太弱，摩納哥３球入波都係頭鎚，圖盧茲中堅完全頂唔到。saint-maximin今場踢完１場就走去尼斯，但有Ghezzal加盟...放了潛力股換了即戰型~

無人吹法甲 我就飛去吹場亞協，塞列斯對内政聯

亞協盃ZONAL FINALS：塞列斯反勝内政聯
亞協盃已經黎到ZONAL FINALS，首回合内政聯係主場領先2:1，次回合塞列斯主場唔易踢了，開波２分鐘塞列斯已入波，Ramsay左路傳中，Porteria一頂入網，其後塞列斯更有次１２碼機會，外援前鋒Rodriguez射失，臨完場前Ott既罸球入網將總比數拉開３：２。上半場基本上都係塞列斯天下，到下半場内政聯搶番控球，戰情無咁激烈，尾段内政聯前鋒Plazibat更中柱錯失機會
論整體表現塞列斯表現較好，球員質素又高你小小，又有幾個混血派幫手再加３個外援，AFC facebook有人留言Where are ur local players ceres? Sore losers!我心諗...第一日睇波咩？ 另外呢場波最佳發揮Schrock及Ott，不斷係中場策動攻勢，加上内政聯左路放題....Ramsay話過就過

塞列斯贏波就去Inter-zone play-off semi-finals，對手係塔吉克Istiklol
塞列斯贏波成為ASEAN Zonal champions ，塞列斯贏到呢個掛名冠軍，多謝AFC啦...將今年制度改哂..你話係咪益哂塞列斯...但係塞列斯無疑係今年亞協發揮出色

咩賽制

分開5個區踢分組賽
西亞同東南亞分別有12隊
中亞南亞東亞各只有4隊
西亞冠軍直入決賽,其他4個區冠軍要再淘汰賽先決定到一隊鬥西亞

益哂啲西亞狗

好期待尼斯

我幾鐘意ge巴神同偶像史尼達都係埋一隊

好慘 東南亞球隊要贏亞協真係過五關斬六將
比起其他區打幾場就入跨區決賽

葡超今個星期開左咧,有冇睇開葡超巴打

垃圾賓菲加
Branimir Kalaica唔出
Filip Krovinović連球衣號碼都未有

Rostov又贏一場

krovinovic話哂係里奧艾維打出身價波
kalaica 等上位啦賓菲加正選中堅Luisao踢多一兩年到退

所以你今都係再J 下Pasalic

3連勝被拆骨都仲打得

又番黎俄超時間，因為今個星期加插第５周，同大家掃下第５周。

SKA伯力終於開齋，主場２球贏安治，今年安治其實都好多收購，但踢出失望表現。SKA伯力終於搵到似樣小小前鋒， 新加盟Markovic第一場即入波，SKA伯力幾場問題都係攻力弱，Markovic黎到希望改善到攻力問題

辛尼特打和烏拉爾，辛尼特又買人，中場Kranevitter，令中場又多個競爭力，對手烏拉爾，到而家未輸波，我覺得呢隊波都幾硬淨，今年防守幾好，而且進攻往往都係靠反擊，今場先入波又係靠反擊得手，辛尼特 Kokorin又入波，不過我就覺得係Driussi入波，Kokorin小小掂到~

火車頭對卡山，兩隊風格差唔多，兩隊都係踢３後防，兩隊今場進攻麻麻，所以握手打和。早前都有提過，Berdyev開始Run得唔錯，反擊又做得唔錯，其實可以出 Rochina，不過睇黎Berdyev唔太喜歡單打型球員，Zhemaletdinov今場入１２碼，因火車頭中堅Barinov禁區犯規。對手火車頭，早前都有提過，今年踢３後防都無問題，一樣問題，攻力一般，Kverkvelia臨補時追和。

羅斯托夫對戴拿模，羅斯托夫好野！有睇我前邊留言，羅斯托夫主力走得就走，只係Gatcan同Kalachev留隊，再加一堆新兵，再一次踢出真燒鵝球隊，新教練Kuchuk一樣Run緊上季羅斯托夫３５２，場場贏１球袋住先啦，對手戴拿模，我就少提，講２句。升班馬當中，我就睇高戴拿模小小，主攻型風格，有紋有路，希望護級成功

今年卡斯洛達主力Smolov傷緊，今場對阿卡馬特， Ignatyev首次上陣就臨完場入波反殺~

聽日荷甲開波
芬洛

蘇超
喜伯年會唔會係黑馬???

個人預計
些路迪
流浪
香港仔/HEARTS
喜伯年

rostov

有留意開蘇超 流浪只係第三勁 Aberdeen或者hibs 之後先到流浪 hearts今年麻麻地

蘇超都有fans?

但今日流浪輸波

聽日再傾

流浪2012先創會 實力差唔多啦

垃圾車絕世戇鳩

蘇超先多fans

些路迪起碼高兩班波

有無人留意今季瑞超升班馬天狼星?

高登個些狗

我唔係Celtic fans呀只係憎流浪啲西球迷啫

快啲番車救亡啦

開球迷區未

些路迪=英冠上遊

蘇超其他隊=英甲

少留意左羅斯托夫，我想問問依家羅斯托夫領隊係咪比迪耶夫既跟班?
同埋戰術同職球員大致上都沿用緊比迪耶夫那套?

又到吹英冠時間~

米杜士堡今年目標好明顯要重返英超，今年揾了MONK執教，今年收購上絶對岩洗，有門將 Randolph，右閘 Christie，最重要係Ben Gibson留低。中場有Howson，Baker。前線上加了Assombalonga， Braithwaite，Fletcher。

不過開咧先輸狼隊，今周番到主場對升班球隊錫菲聯，米杜士堡排出433陣容，新兵岩洗岩用， Randolph發揮穏定，Braithwaite今場無出，Assombalonga前場串擾有效幫助，右閘 Christie都唔錯。可留意今年米杜士堡三叉，Assombalonga，Gestede，Bamford。夾出黎效果都得，Gestede今場入波，發揮他擅長頭鎚。（Middlesbrough1 - 0 Sheffield United）

上季為護級努力，今年諾定咸森林係前線了簽了岩用球員，Cummings，McKay，Murphy。今場對手係賓福特，森林排出好少踢陣式，3412，森林問題後防都未解決，3個中堅係Mills， Worrall，Mancienne。Mills， Worrall得過高字但就慢，Mancienne亦都係，可留意Bouchalakis，今年新簽球員，
入2球。（BRENTFORD 3 - 4 NOTTINGHAM FOREST）

懶打字係咁多

Assombalonga都走埋 森林真係想降班

簽咗Daryl Murphy, 夠頂有突

梅菲打英冠OK既,雖然老左但走位算係TOP

Gestede 打英超真係垃撚圾
英冠先係佢嘅世界

今年狼隊都幾大機會升返上嚟

季中先講都未遲
英冠太變幻莫測

梅菲叔呢啲老波骨打英冠好勁㗎

平時去開down波網，今次有得down今周咁多場英冠 睇死我咩

有冇睇堂安律vs小林祐希場荷甲？

俄超

烏法 火車頭

俄超我一直都有講，而巴打支持烏法同火車頭？

今日吹法甲~

尼斯今年開局２連敗，今場不敵升班馬特魯瓦。尼斯最近收購有史尼達及聖馬斯文，早前都有提過。史尼達未出得，而聖馬斯文今場正選出場，表現還可。今年尼斯收購只集中於攻擊，後防問題未解決。今年後防無留到上季發揮出色左右閘及中堅比斯，今季由丹迪接任隊長，後防只是簽了查列，對特魯瓦失２球暴露後防有幾曵，最近２場丹迪拍拿馬查特，左閘沙亞，呢３位都可以話黑洞，對抗性不足，判斷能力差，沙亞更加本身唔係左閘，咁既後防點見得人

里昂今年有９條友走左，實力有無影響？我只可以話仲踢得，只少保留迪比，費基亞，安東尼盧比斯加上今年有貝特蘭查奧爾加盟，點都仲踢得。里昂最近２場都係踢４２３１，門將依然係安東尼盧比斯，左閘拉菲爾達施華，後備仲有泰迪一用，２個中堅唔選擇用麥比華＋迪亞卡拜，而用今年新簽馬卡爾拍莫雷，莫雷本身踢閘，但踢中堅都幾穏，右閘馬些路。

防中杜沙特＋戴達，攻擊線由今年隊長費基亞策動，左邊貝特蘭查奧爾，右邊迪比。邊個頂拿卡錫？馬里安奴！此攻擊線強於左右２邊有一定突破，費基亞覆蓋範圍大，馬里安奴等波到佢把握力一半一半，里昂就係咁２連勝

呢度有冇群島足球專家,諗住打篇文研究6月尾踢完既群島運動會

有冇MLS

巴打已經係美國?

樓主又話講蘇超
覺得喜伯年今年黑馬 有機代替香港仔做二哥

係
差啲遇到槍擊案tim喇

Btw, 可唔可以幫我講一隊俄甲Kylia 同MLS 既quakes

因為我睇波要睇全場先可以再講
今晚些路迪對阿斯坦拿

點解捧Kylia?

住過一排 有感情

英冠狼隊又贏一場

其實今年狼隊應要有表現
Ruben Neves
jota

另外卡迪夫城同葉士域治開局唔錯
3連勝

些路迪 渣士

係咪又要講句
渣士是無辜的

不過astana 同 celtic 兩班波
要赢係基本

冰島女囡

英冠暫時睇好都係米堡狼隊

3中龍5入球

希臘果邊點睇？今個星期開咧

根據民意
嚟緊呢星期
我地討論點
蘇超,荷甲?MLS,希臘波?
仲有冇

俄甲

Btw, 巴打係邊翻煲比賽？呢度好撚悶，我都想煲下

入場睇不是夢
八掛問句移民長住

係

睇左場阿根廷superclassico
水平好高

今年形勢睇怕都係４強爭霸
奧林比亞高斯爭取８連霸
PAOK、彭拿典奈高斯、AEK雅典、Panionios
睇下停唔停到奧林比亞高斯
Xanthi今季繼續做黑馬

歐霸附加賽有無水吹？

我就睇左場卡斯洛達對紅星
最近上位Ignatyev，入左球門前執雞，Smolov都復出，Ignatyev仲有機會嗎？Ristic，今年good收購，可閘可中場，今場好活躍。紅星唔係無機會，好睇前面幾個發揮，蝦住卡斯洛達既433陣式，卡斯洛達得 Gazinskiy可以係中場掃下，但有時太懶，懶就比紅星搓到攻勢出黎，所以次回合仲有機會

吹下水啦

蘇超啦

以前有線個歐洲足球雜誌成日都會抽一場非五大聯賽既賽事去講

比甲，希超，蘇超，烏超

最記得比甲打吡-布魯日對色格拉布魯日

琴晚睇左畢爾包

6分鐘反cup3球
老妖aduriz 梅開

有冇蘇超LINK

吹蘇超啦喂 搵到場睇睇，格拉斯哥流浪打和赫斯

今年格拉斯哥流浪係轉會窗好多動作，又要應付歐洲賽同聯賽，但歐洲賽好快就輸左，唯有專心聯賽啦。今場對赫斯，流浪排442，左右閘依然係Tavernier及Wallace。中堅葡萄牙搭檔Cardoso+Bruno Alves，而中場Dorrans+Jack，2邊Candeias+Windass，前鋒Morelos+米拿叔。

基本上今場赫斯被動，Morelos今場被赫斯中堅 Berra封住，我諗流浪迷好掛住Garner，Waghorn，係英冠射到識飛。Candeias今場好活躍，經常出波，赫斯唯一攻勢靠反撃做，赫斯今年前景如何？預計中遊吧~今年加了 Berra令後防穩建，前線亦有Lafferty，Djoum。場波唔算太多可講~

喜伯年應該會係今季黑馬 些路迪基本上無嘢好講

日職有冇？

黑馬輸比hamilton今周

又到吹英冠時間，英冠踢左４場，暫時形勢你可能估唔到，中遊球隊發威，卡迪夫城榜首，葉士域治第２，一同４連勝。

～伯頓賽前３連敗，上季成功護級，今季相信會為護級努力。今場對手係伯明翰，伯明翰上季自己攞黎衰下成功護級，列納叔上季季尾出山，今季繼續留下，伯明翰今年收購唔多，最重要收購有英超唔踢留番係英冠門將Stockdale，主力都保留。伯頓今場排出３５２陣式，伯頓此踢法防守居多，所以唔見有翼衞攻擊，多而中場推動。但上半場先失波， Donaldson傳中，Jutkiewicz二傳一頂，Maghoma射入。到了下半場伯頓連入２球反勝，伯頓２球可見伯頓中場重要性，透個組職搓散對手，以及伯明翰後防發夢下，是贏波關鍵。

～新特蘭輸波，個人認為新特蘭攻力唔太算強，正選陣容上４場無變，但左閘Galloway今場成為黑洞，經常甩位，列斯聯的第１球從左路攻。講番新特蘭攻力問題，只可以依賴前線２個前鋒，Grabban＋Vaughan。Honeyman其實如果踢得進取啲，對個進攻有幫助，再移埋攻中更好，但新特蘭唔用攻中。對面列斯聯，終於留唔住王牌射手Wood，今場正選前鋒係Ekuban，Ekuban係今年新兵，但下半場傷左。無Wood又唔見列斯啞火，有賴２位新兵Alioski＋Saiz，２條友踢得好Sharp，Alioski護球好好，Saiz走位幾好，係今場贏波關鍵，但列斯都要買番前鋒，頂番Wood個位。

維拉今場４比２搞掂諾域治，今場亮點出青訓Keinan Davis，踢前鋒，１場論已經覺得可以吊打Hogan， Davis護球唔錯，可以為隊友開路，有小小技術，積極Hogan好多。

英冠英甲有邊隊值得留意

話說 Keinan Davis 今年有嚟香港打 Soccer 7s, 全場最大隻真係個個都撞得散, 下次樓主應該組團去睇

英冠：狼隊，因為今年有文迪斯穿針引線下，搵到葡萄牙兵幫手，包括前波圖教練紐奴，ruben neves，Jota，原有球員Cavaleiro等都有小小料球員幫手

卡迪夫城，葉士域治，森林開局唔錯，因為増兵下實力提高，葉士域治Garner+Waghorn ２條友射左７球，英冠慢慢長路，keep唔keep到容後再睇

其餘我覺得無驚喜，係睇米堡維拉新特蘭等熟悉既名爭崩頭 ...

英甲咪近排hit既貝利外...韋根又係升班大熱份子，Fleetwood Town都可以望下

我有去睇我狐

有無空霸卡路爾咁撞得先

Soccer 7s有睇呀， 另外可以望下，O’Hare，都有黎過香港，今年有場對卡迪夫出過，表現唔錯。

下年約你囉

點睇布力般
開局好差下

不了, 我卡路爾一撞會傷
不過今年 Soccer 7s 李城真係勁

爆炸頭Hamza上半季借左去英冠伯頓

佢打後幾有料，又跟開一隊操

細個好鍾意睇
我都係睇套野識色格拉布魯日

星期5過大海睇澳門對大馬,有冇人一齊

土超啦
多球星

唔睇港超大戰？

有睇

最新一單拿斯利過antalya

上星期齋已開

想快啲推爆post
得閒入黎吹下水啦

吹吹法甲第３周，尼馬繼續巧威威係法甲，除左尼馬今周有咩可留意？

～最近受轉會困擾Mbappe，對梅斯缺席。摩納哥陣容已定，４４２。 Mbappe缺席後Diakhaby拍Falcao，球迷可能想Tielemans出下，但呢３場都係Moutinho正選。梅斯仲未開齋，但今場唔失禮，今年梅斯最主要收購前鋒Roux。梅斯組職做到，推到波上前場，但埋門一腳差啲。摩納哥今場唔算踢得好好，少了Mbappe前線串擾，摩納哥唯有靠死球遠射嘗試破門，最終尾段一次組職攻門Falcao射入。

～自己有跟開足球Page，都會比Fekir 洗板，無疑Fekir呢球射得好靚，睇我之前留言都提過Fekir將會爆發，早段里昂踢得唔錯，上半場先領先２球，Darder空中飛腳踢中Toulalan，紅牌出場。踢少１個里昂就比波爾多反壓，Malcom下半場射入追近，但Traore罸球入網，當時領先３：１，落後既波爾多並無放棄，臨尾幾分鐘Lerager，Malcom 入波追和

支持nice

因為lucien favre同Dante

新球季開個新帖好過

其實而家已經係新球季
開新帖都係算
繼續係呢到up幾句

好似個po潛左

咩po
即係以前有人都開過呢類型post ?

俄超第７周.....

第７周點可以唔提莫斯科打吡，季前超級盃碰頭，聯賽今次碰頭，但今次形勢逆轉，斯巴達對火車頭。斯巴達最近狀態認真麻麻，連對強隊，係難受既。上半場斯巴達控制戰局，Promes 係禁區突破， Glushakov 當時無人守，Promes傳比佢射入，其後 Adriano接應Promes傳送，當時Pejcinovic已經追緊Adriano，但Adriano快一步射入。上半場更有Samedov因插水2黃1紅出場。

下半場踢少1個斯巴達，反被火車頭反壓，先有角球斬出，Barinov 預入追近。Manuel Fernandes係左路傳中， Miranchuk 射入。右閘Kombarov無好好睇住Miranchuk 結果漏入，再一次睇斯巴達後防漏洞，Anton Miranchuk中圈搶到波後，先斜傳左邊既Farfan，Kolomeytsev係前面等接應，當時斯巴達防守人數4人，Kolomeytsev唔睇，被Anton Miranchuk斜傳吸引，去哂望Farfan，Farfan當然比Kolomeytsev射入，到加時最後更被Manuel Fernandes遠射得手，Promes 唔執輸，係右路突破射入

今年斯巴達防守絶對嚇得人，連續3場對強隊，後防係發夢既，今場對Miranchuk，Farfan，Fernandes都已經措手不及，今年斯巴達有危機 ...

阿斯坦拿次回合落後５球，些路迪長途跋涉黎到哈薩克，阿斯坦拿可以做啲咩？唯一優勢靠個主場惡，結果惡得起 ... Shomko既射門，今場踢正選中堅既Ajer，加多腳入自己龍，幾分鐘後Sinclair 左路突破推進射入。進入下半場既些路迪未訓醒，Brown連犯出錯，係中場後失波再解圍失誤比對方Muzhikov射入。１分鐘後，些路迪繼續發夢，Twumasi接應右路傳中頂入，些路迪中堅依然未訓醒。Twumasi再入多球，門將Eric大力開出龍門球，Twumasi左路一直突破，窄角度位射入。些路迪最後2０分鐘訓醒了，連追２球。幸好阿斯坦拿再入唔到波，次回合險勝

有冇巴打睇英聯盃第2圈

布里斯托雙雄發威
Bristol Rovers 作客做低有 Ryan Sessegnon 後備入替嘅富咸
Bristol City 又係作客做低 Watford

睇左狐狸

阿塞拜彊第一次有隊打歐聯
Qarabağ

可惜抽壞籤

應該話邊隊抽中佢哋都係越籤

講下２隊俄羅斯球隊係歐霸有唔同命運 ....

記得我首回合我講過，紅星係次回合有機會 ...結果不出我所料
已經可以簡單講卡斯洛達今場表現，完全攻唔入，中場造唔到波
首回合踢得好活躍Ristic，次回合缺席，用左 Kabore，中場無衝撃力
而且紅星今場做防守逼搶做得好，卡斯洛達完全被動
卡斯洛達入個球因紅星禁區犯規獲１２碼射入
紅星入第２球波靚，kaku禁區外遠射入網

總比數４：４，卡斯洛達作客入球少出局

辛尼特首回合落後１球，番到主場仲有機會
文仙尼用番岩球員，Kuzyayev次回合正選，
首回合用Kranevitter，令中場無攻力支援
一用番Kuzyayev，佢好積極，走上走落
上半場頭幾分鐘你都見到佢有２次入禁區攻
首回合右路漏洞，Shatov踢右路幫手防守幫到手
Kokorin又入波拯救辛尼特，其實Poloz亦都値得出更多
你見到佢可以速度突破對手後防，而Driussi就無
辛尼特要到加時Kokorin入球淘汰烏德勒支

都有留意架
youtube 有full match

卡拉特Kairat , 唯一夠實力都阿斯坦拿砌
艾沙雲仲踢緊呢隊

以前有隊卡拉簡迪 好似踢過歐霸？

對,以前astana未勁時
卡拉簡迪都勁過2年
13-14嗰年第一隊代表哈蕯克
踢歐霸

有冇睇緊紐約打比

正確會叫hudson river derby

傾下蘇超，其實只係想講一場波，登地對喜伯年。有巴打話睇好喜伯年係今年黑馬，而我揾到呢場Full match ，睇下呢隊波咩料。咁喜伯年係今年以蘇冠冠軍升班，教練係Neil Lennon，有睇蘇超就知佢乜料，前些路迪冠軍教練。今年喜伯年係轉會市場上放走主力Cummings，上季係蘇冠主力之一，所以可見喜伯年攻力會少少弱，而係前鋒上搵了Stokes回巢，Stokes係些路迪時期已經跟過Lennon，但Stokes離開些路迪後狀態愈況愈下，另外有右閘Whittaker免費來投。

場波就打和，登地先入波， Deacon右路突破到禁區，Whittaker係禁區剷跌，結果登地有個12碼，Holt主射。上半場完場前，Whittaker係右路傳中搵到Stokes，Stokes快一腳射入，下半場雙方都未能入波，結果打和。但整場波都係喜伯年優勢，喜伯年踢法上較團體化，防守上會做好多逼搶，捕位上都幾好，中場夠硬淨，Bartley+McGinn鎮守中路。可以留意McGinn，新晉蘇格蘭國腳，中場發動機，踢法上有少少似scott brown。而係進攻上，主要中場+２邊發動餵比前鋒，２邊比較cut in多。喜伯年會用２個前鋒，主要用Stokes＋Murray，Murray係青訓。２條友都係把握力一般

黑馬就唔敢講，但都係有隊型球隊，始終都係有前冠軍教頭睇住，預計呢隊會中遊或再上小小

有冇人

葡超第４周：評葡超３強表現
～
葡超已經黎到第４周，同大家update下葡超情況，我諗大家睇葡超都會主要睇３隊，咁我就吹下呢３隊表現。

先講下賓菲加，咁今年賓菲加主要變動係門將Ederson及中堅Lindelof離隊，簽人就有Seferovic。Ederson離隊就無比Julio Cesar踢，就比左Bruno Varela上位，咁Bruno Varela出身賓菲加青訓，但一直係B隊就上唔到一隊，結果就離開，上季去左Setubal企穩陣腳後，今季被賓菲加回購。Lindelof離隊，Jardel成為今季正選，拍住Luisao。配合原有主力Jonas，Pizzi等等。今場對手係里奧艾維，里奧艾維開局唔錯，賽前３連勝，今年主要變動 Krovinovic離隊，就係去左賓菲加，今年人腳主要以葡兵＋巴西兵作為主力。

今場波雙方實力均衡，上半場雙方守得幾好，不斷係中場逼搶。直到下半場，Lisandro鳥龍波先幫里奧艾維開錄，下半場里奧艾維開始體力下降，賓菲加多左唔少攻門機會，直得６７分鐘Jonas博得１２碼，追平。結果１比１打和
～
經歷完失望賽季士砵亭，今年係簽人都好積極，咁教練繼續係Jorge Jesus，主要變動係Ruben Semedo去左巴塞，咁係巴塞簽左Mathieu頂替，右閘借左Coentrao，Coentrao近年狀態沉沉地，但返去葡萄牙仲有心有力。中場簽左Bruno Fernandes，今年葡萄牙ｕ２１主力。另外加左阿根廷兵，防中Battaglia，今年William Carvalho經常傳離隊，如果真係有得走，都有人頂。另外可以留意Acuna，新晉阿根廷國腳，腳法技術都唔錯，前鋒繼續係Bas Dost重心，今年借埋Doumbia 多個人用。

今場對手係艾斯杜利，人腳主要以葡兵＋巴西兵作為主力，開局２勝２負，輸波只輸比強隊。今場波大部份時間士砵亭佔住，Acuna右邊傳中，Gelson Martins左附位射入，呢球波艾斯杜利左閘Mano無好好睇住Martins。幾分鐘後Bruno Fernandes罸球入波。直到完場前，艾斯杜利Evangelista入波追近。結果士砵亭２比１贏波
～
今年波圖應該係３強中最少動作，主要離隊有當家射手Andre Silva及Ruben Neves連埋教練Nuno 一齊走，新教練係 Conceiçao。無買人就回收人，Aboubakar及Marega番黎，有睇葡超就知Aboubakar乜料，葡超入球機器，一場波起腳十幾次至少中１至２球到，拍檔一係Soares或Marega，Marega有少少腳法，同Aboubakar都夾到。所以攻力唔洗擔心

場波就波圖１球小勝，Brahimi右路突破，布拉加右閘Goiano解圍時，Corona搶得波後挑過對手射入。布拉加今場輸波原因，進攻單調，單靠２邊發動。波圖都識捉到你路，上半場得幾下嚇到人，其餘時間波圖都守得住。

巴打識唔識台灣波

識
台灣波大把人留意

台電 大同

睇黎葡超冇人岩
國際賽期,黎緊吹下國際波

多人留意咩 應該本土都冇人留意
Anyway台灣整體實力一定唔及香港㗎啦
但係點睇台灣第一人陳柏良嘅實力
有冇香港一線球員嘅能力

近排台灣搞既世大運
男女足球都好旺
雖然去番聯賽場面冷清
但開始起步 先搞半職業
目標職業化
至於台灣整體實力一定唔及香港㗎啦
唔敢講 台灣多左外流中甲 又有歸化兵幫手
至少唔易打

非洲區休息左大半年
希望非國盃霸主埃及下年踢到世界盃
古柏

亞盃外已經踢咗一場，UAE 2-1 沙特

本身日澳會死其中一隊
而家沙地自爆
日澳可以一齊出線了應該

UAE 今場仲要係冇球王奧瑪,但好彩仲有2把尖刀mabkhout&khalil 頂住

聽日關鍵
日澳互撼

去巴塞個位應該係Benfica既Nelson Semedo

呀係
一時撈亂

平時聯賽會有幾多人入場
係咪重少過香港

想日本收澳洲佬皮

Australian is not Asian

韓國對伊朗：伊朗線已出，韓國要保住第２，明晩８點開波

最近韓國搞搞野，K league２０１９球季每隊都要出２個Ｕ２２球員，至少要有１個Ｕ２２打正選。其實而家既K league都有規定都要出Ｕ２３＆Ｕ２２。另外１２碼轉用ＡＢＢＡ形式。

韓國對伊朗係選人方面，繼續外流兵重心，老將入選李東國及廉基勳回歸，有２新人金玟哉，權敬原，金英權成為隊長，呢場波已經賣得４萬５飛。而伊朗係選人方面，強陣出撃，外界關注２位Shojaei及Hajsafi會唔會入選？結果Shojaei被叮走，如果唔知咩事，好簡單咁講，呢２位人兄踢緊Panionios，早前歐聯附加賽Panionios對特拉維夫馬卡比，表面上看似無乜野，但特拉維夫馬卡比係以色列代表，但伊朗同以色列關係幾咁深怨，所以伊朗即刻踢走呢２位人兄，但最後Shojaei有得留低。另外Saman Ghoddos首次入選

伊朗出左線都派主力出戰？定係會派替補出戰？不過踢走韓國係好事 支持烏茲別克拎第２

呢個我覺得亞洲足協最撚大責任

今年籃球asia cup 第一次有紐西蘭 ,好彩係代表wild card

想快啲爆post
跟住收檔

有冇伊朗美斯？

等睇日本VS澳洲

出面有post原來
咁轉講歐洲

今晚法國VS荷蘭好睇

咁高汁戲碼留番比你

呢隊澳洲，如果仲堅持咁踢，死得仲快。Postecoglou其實都轉玩３中堅都有一段時間，澳洲中堅勉強頂得住，Sainsbury＋ Spiranovic中超兵，識玩其實可以針住Milligan，踢中堅佢都幾慢。後防叫勉強頂得住，中場先精彩，其實近年澳洲出左好多中場，MOOY最成功啦。對住日本，排６個中場，防中用 Irvine＋ Luongo，其實呢２位人兄都唔係踢防中，Troisi＋Rogic踢攻中支援前鋒。好，問題來了， Irvine＋ Luongo＋Troisi＋Rogic，基本上功能重疊，所以完全唔知自己應該要踢乜，中場迷失，翼衞又嚇襯人，２側出波效率低，Brad Smith更示範左咩叫防守。前鋒更加唔洗多講，Kruse踢正前鋒？已完，就算你唔用Juric，Maclaren等緊你呀。

😊

最近夜晩都睇緊eurobasket 鐘意傾２句

樓主點睇今晚北歐果兩隊丹麥同挪威？會唔會繼琴晚瑞典之後又輸？近年呢三隊俾冰島搶哂風頭

冰島好大機會入世界杯,同克羅地亞爭緊首名

有無巴打會留意下非洲國家隊

幾內亞fans

先吹下中北美洲，美帝出線危？係星期６早上美帝主場對哥斯達黎加。哥斯達黎加基本上出線穏陣，只係落後榜首墨西哥３分。所以星期３兩隊互撼就好睇，美帝就Ｒ痕，輸埋今場，同第４洪都拉斯同分，所以星期３兩隊互撼，但係１０月最後２場，洪都拉斯就惡打，對墨西哥同哥斯達黎加。美帝想直接出線，星期３搞掂洪都拉斯。

講番場波，哥斯達黎加今場夫添出擊，只係Joel Campbell無入選今次名單。有門將Navas，Bryan Ruiz 領軍，今場踢５４１，前線Urena入２球，美帝門將Howard開出龍門球後，哥斯達黎加搶到後，Bryan Ruiz再直線Urena，美帝中堅Ream即刻守住Urena，但Ream猶疑不定，Urena冷靜處理下搞掂，下半場尾段Urena再入多球，美帝中堅Cameron失誤，諗住交比隊友，但Guzman搶到，又一個直線，Urena即刻跑上前，Cameron+Ream已經追唔到，又比Urena射入。

美帝其實今場都有唔少機會，今場以Pulisic ，Wood，Altidore攻門。哥斯達黎加已經針對住Pulisic守，Pulisic一入禁區即刻有２個防守球員緊貼。Wood一如以往都以速度撕破，佢同Altidore夾得唔錯，Altidore都仲有身型壓迫，但２位人兄都係埋門差一腳，Dempsey後備入替都幫唔到手

Quakes既前鋒梅開二度整死美帝

俾另一隊北歐芬蘭搞掂咗

爆大冷,芬蘭出左局都搞掂冰島,而家爭附加賽啦,第1無希望

🤔

吹下歐洲，見大家傾緊Ｉ組，就傾下Ｉ組。Ｉ組黎講，１－３位都有機會調位，克羅地亞以１６分領先，克羅地亞１球小勝科索沃，第２位係烏克蘭，講下烏克蘭，２球贏土耳其。土耳其其實都好差，雖然８月請左 Lucescu，而今場以Calhanoglu作為核心，但成隊連射１球波都好難，Calhanoglu今場都隱形，串唔起隊波。咁烏克蘭

咁烏克蘭就繼續以Konoplyanka＋Yarmolenko作為核心，Yarmolenko入２球，Yarmolenko終於出國，對於我睇開烏克蘭足球，絶對支持

第３既冰島就１球不敵芬蘭，早排有巴打問，北歐足球發展我認為冰島，瑞典或丹麥都仲係一線，始終青訓有人上，挪威同芬蘭都暫時睇唔到有進步空間，遲下再講下

明日世界杯外圍賽，重要賽事在亞洲ab組，明日分別有烏雞對太極虎，澳洲對泰泰，沙特對日本，最重要的賽事一定強國對卡塔爾
建議樓主同我一樣，一定睇CCTV 5
不過納比改善中國組織問題，但是一去到比人打反擊就比人魚肉，烏雞輸比強國係前鋒太廢，幾球飛機

明日我應該會集中睇亞洲盃外圍賽
CCTV5 球進了！！
其實卡塔爾都已經放棄，教練又換２次，
Soria呢位烏拉圭籍射手無入選了
強國未有時間睇番

敍利亞1比0領先

仲有11頁
可以收檔
快推爆

jsw 巴係咪舊登成日出post 講東南亞聯賽個位巴打

當然不是
我呢啲二打六

留名睇垃圾美帝出唔到線

輸埋

岩岩起身

南美洲外圍賽水準高左，智利大檸樂

巴打有冇咩網有full match replay睇

zkfootball
天下足球

又傾下美帝先，上次就話美帝出線危？睇黎美帝聞到危險味，作客洪都拉斯，美帝選擇收起部份主力，結果洪都拉斯先入波，雖然洪都拉斯大部份球員都係國內搵食，但近年都多左去美國或西班牙尋求機會。前線Lozano，一出道先係國內踢幾年，之後西班牙，而家係巴塞B。佢拍檔Quioto就無去西班牙，今年加盟侯斯頓戴拿模而成為主力。Quioto今場入波，接應Lopez直線，避開右閘Zusi，今場有得正選上陣Gonzalez要包位，但Gonzalez截唔到後，Quioto對住Guzan輕鬆射入，又睇到美帝中堅甩漏，真係除左 Brooks叫穏。

洪都拉斯得一招，就係靠側擊突破。場波好老鼠拉龜，美帝副選+主力下，今場有出Pulisic，但表現沉沉，今場以Dempsey+Morris，但係夾唔到。係換左 Arriola前線生番。Bobby Wood臨完場追番球，保住第４，同日巴拿馬贏波，益左巴拿馬升上第３，下個月美帝對巴拿馬，睇怕今次要出盡力了

我地美帝帶頭杯葛俄羅斯世界盃
Btw, Quioto幾好波，美帝唔知踢乜春 唔好踢世界盃啦 未夠班

如果美帝對敍利亞先杯葛啦

美帝如果今年衰左,好好重建啦

又番黎歐洲，又係傾Ｉ組，又係傾烏克蘭
今場波Shevchenko 有小小陣容改動
Besyedin，Malinovskyi踢正選
其實可以好簡單講呢場波，烏克蘭老問題
Yarmolenko＋Konoplyanka上場就踢到識飛
今場對住防守性強冰島就發揮一般
無左２側，中場攻擊都係一般
Kovalenko踢攻中明顯未夠班
後備入替Zinchenko表現唔到，其實仲有 Harmash
烏克蘭老問題，Shevchenko 都未搞掂

智利同阿根廷又失分

睇番呢場巴林５球贏台灣，呢場波巴林真係輕鬆贏，高一班。
今場台灣日籍教練平田禮次選擇用３中堅，但一無陳昌源
３中堅都係唔得，過程唔詳細講了，只可以話巴林
技術波，踢組職，令台灣後防搞亂。要去到下半場尾
台灣先有球頭鎚中柱差小小破蛋

不如講下巴林，黎緊港隊友賽隊手
雖然好多球員都係國內搵食，但球員技術一定好好
踢法上以地面推動為主
西亞波有番小小底，有小小球員可以留意
中場 Komail Al-Aswad，中場核心
視野好好，射波仲要拉地波陰你，第一球入波就係地波
今場隊長Abdulla Yaser，踢邊策動右路攻勢
左邊JAMAL RASHED策動左攻勢
其實巴林仲有人可用，Jaycee John
呢位係巴林入籍兵，有睇泰超就認得，踢前鋒
仲有Mohammed Othman Musab，年紀輕輕
就已經係巴林入左唔少波
其實巴林都好注視青訓，有時想挖球員咩料
英文係無資料，要阿拉伯文先睇到咩料

樓主有冇講過瑞超
今年隊奧斯達桑斯好勁
聯賽又勁，出到去又贏埋加沙塔同反cup paok晉級

loas 足總立立亂
上年踢團結盃已經爆有球員踢假波
上年用副選再副,我諗黎香港都派
年青人

今年踢埋歐霸
今年瑞超彈左隊sirius
不過近排跌跌地

Basel fans

美帝以前都會出產鋼龍，去到Guzan就收皮

而家美帝新一代偏向速度形

吹埋呢場國際賽，下次話題唔再吹國際波了

澳洲對泰國，今場基本上狂攻，今場Postecoglou有小小改動，繼續佢既風格３中堅，Wright上正選，Milligan上中場，仲有Juric及Cahill踢正選。最重要Mooy復出，一有mooy係到，進攻上清晰好多，狂攻情況下，中柱都試過幾次，下半場又係靠mooy，發動傳中，Juric頭鎚攻入，其實到下半場泰國都多左攻勢，仲更加追平，Peerapat 既落底傳波，Pokklaw射入追平，好快手澳洲反超，一個角球攻勢，泰國門將撲出，Hathairattanakool半助攻Leckie一控一射成功反超，最終要第３位衝線

簡單咁講呢次澳洲外圍賽表現，處於有沙地同日本做對手就預左，爭崩頭，一輸左比日本無疑係最傷。我諗重點係有唔少人都會懷疑Postecoglou戰術，其實佢套３６１或姐３２４１都係出事於３中堅靈活性同埋邊路防守，進攻其實好睇有無mooy，一無mooy中場就好塞車，同埋呢個陣最難踢係前場左右２個攻撃中場點樣協調，Cahill今場踢呢個位有小小迷失，點都好，對敍利亞都不能輕視仲有北美洲對手等你

泰國就無辧法啦，要對住級數高一級，不過現時泰國骨幹都仲處於癲峯期，Chanathip即使對住強隊都唔會怯，要係世界盃見到佢地，但２０２２年呢班骨幹已經３字頭，不過泰國勝在自己青訓見得下人，唔知８年後有無下個Chanathip呢？另外Hathairattanakool踢完呢場退休了

樓主有啲料 比個正評先

老吹姐

秦國係19年亞洲盃好值得期待 應該係呢班骨幹最後亦係唯一一次大賽機會

chanathip
好好既學習對象

係咪去過西班牙Almeria個個

嗰位係前鋒dangda
而我講緊既chanathip 今年借左去 j league😄

有事潛水,星期一我番黎同各位傾聯賽

潛完水

吹下英冠先，英冠已經踢左６場，卡迪夫城仲保持到榜首不敗，所以８月既最佳領隊及最佳球員由 Warnock 及Nathaniel Mendez-Laing奪得。今年列斯我覺得最穩定，５球輕鬆贏伯頓，縱使今季列斯流失小小主力，但今個轉會窗列斯補充都算成功，其中今季借入Lasogga，第一場睇夾得唔錯，而且入左２球，不過對手實力有限。對手伯頓，連主力 irvine都賣走，今季繼續護級吧
～
今年錫周三，我就少提。但呢隊波保持自己風格，今個轉會窗動作唔多，只是簽了George Boyd，中堅van Aken，以及借入Butterfield，而Winnall借去打比。今場對手係森林，Warburton又玩野，３５２陣。門將Jordan Smith一個失誤， 龍門球開出力度不足，Bannan截到後助功Hooper射入，其後森林追平， Osborn禁區突破，中堅van Aken攔截失敗，Osborn射入到下半場，錫周三角球開出，Fletcher角球頂入。幾分鐘後，再入多球，Jack Hunt禁區橫傳，Darikwa解圍時省中隊友，Kieran Lee執雞射入。整場波錫周三發揮出色，保持控球侵略表現，而森林又迷失，３５２陣唔適合，前線無人掩護，得Osborn拉散，中場做唔到波，攻擊點太散。
～
今年候城我覺得有機重上英超，但踢上黎一般，今個轉會窗候城總結，
簽左唔少人，Irvine， Larsson，Jon Toral及Dicko，同埋係車路士借左３位球員，今場輸比打比郡５球，上半場已經失４球，上半場候城博得１２碼但炒
候城進攻只靠 Grosicki，打比郡都識住你，前鋒Hernandez傷出後
Dicko無人配合，Jon Toral踢攻撃中場完全唔得
Henriksen+Seb Larsson防中組合，亦都唔得。

樓豬點睇費倫巴治既沉淪

又未沉到死
但今年人腳

幫手推爆吧

維拉仲未肯炒布魯士.....

本來8月傳炒得,不過之後赢番就無左件事

Sky will be able to stream midweek Championship matches after agreeing a new £600m five-year domestic rights deal with the English Football League.

天空全面拎直播權

hea吹法甲

蔚藍海岸德比～尼斯今年狀態唔穩定，今年我都話今年尼斯後防都好雞下，不過係轉會窗完前借到巴塞中堅Marlon，第１場睇表現穏定。對手摩納哥唔洗講走左Mbappe ，所以搵左Jovetic同Keita Balde，今場Keita Balde就無出。

其實今場波尼斯贏好彩，上半場踢個反擊，Saint-Maximin係右路突破横傳 Plea，Plea射門被擋，Saint-Maximin再拎番個波時，Sidibe同Balotelli係禁區拉扯下，結果Balotelli１２碼射入。其後又輸個反擊，又係Saint-Maximin直線，Plea推到禁區射入。下半場再入２球，Souquet右路横傳，Balotelli門前射入，最後摩納哥後防都放棄了，Melou一腳斬係禁區，後備入替新仔前鋒波衫名都未印好Ganago冷靜咁面對門將射入。摩納哥完全唔知踢乜

另一隊唔知踢乜就係馬賽，今年簽左唔少有少少質素球員，仲係轉會窗完前借個Abdennour，不過Abdennour好快現型？雷恩前鋒Sarr以速度爆開Abdennour，再係左路傳 Khazri射入。幾分鐘後又入多球，Bourigeaud禁區外起腳射入。下半場Bourigeaud罰球唔斬而短傳Gnagnon射入，Bourigeaud呢位球員都唔錯，罰球有一手。馬賽唯有靠雷恩一次失意，Payet 短傳Sanson射入。

今年雷恩配置唔錯，前線有Sarr，Mubele幾爆得，再係新特蘭借Khazri ，Khazri係護波創造幫到唔少。另外今場防守做得唔錯，蝦住馬賽433，困住馬賽，馬賽又唔識破密集，

最近S.League新加坡職業聯賽爆出有意來季聯賽會削減資金，由1600萬減到850萬，目的都係想新加坡足球搞好青訓。其實削減資金會對聯賽影響有幾大？本身S.League好難搵贊助商，部份球會如Balestier Khalsa，geylang united，Home United，Hougang United，Tampines Rovers，Warriors FC。佢地年度預算都係得120萬至150萬美元Hougang United教練更比球員做兼職

但新加坡足總就仲未為資金擔憂，就諗緊計幫S.League改革，包括搞番個升降班制度、即係低一級叫National Football League，而NFL要搵贊助商。新既S.League原本得９隊但希望加到１２隊、新既S.League要加強地區球隊文化、會加強媒體宣傳、成立委員會關於社區、青年部、贊助商、教練，球員建立更多開放多交流。最後當然有水喉，希望有更多贊助商射住

表面上呢幾點都係搞好職業聯賽第一步，其實仲有一點會唔會搞埋？横掂要搞青訓，又話要加強地區球隊文化，西走埋外隊加入S.League啦，新潟天鵝仲會唔會同你用青訓？日本仔仲可以踢？

其實青訓係新加坡講左好耐，以前國家隊靠入籍兵，當入籍兵退時就無再搵入籍兵，於是有１２獅出現，走埋去馬超，但最後因馬來西亞足總唔續約，新加坡足總決定解散埋１２獅。無左１２獅，本身S.League都有Young Lions FC，但即使有１２獅，Young Lions FC，呢幾年係新加坡國家隊有邊個真係彈左出黎？全面要搞青訓，其實S.League會唔會考慮先學其他聯賽咁，例如越南只可出２個外援，又或姐每場要出１－２個ｕ２３，一步一步黎咪仲好？所以呢鋪一次過改革，到時搞到２頭唔到岸，原先S.League搞到麻麻地，由山雞變鳳凰，睇你點變

32頁未
仲有冇人

依家得返9隊，仲要隊Young Lions冇競爭力，天鵝就超兩班，都幾難搞
不過S League已經係少外援嘅聯賽，每場只可以3人入大名單，可能放寬返3+1增加喺亞協入面嘅競爭力仲好
窮又係一個大問題，卡沙今年外援變咗做3位緬甸人，仲要係名不經傳嗰隻

我講緊個觀賞度難搞，俾隊外隊連續幾季獨大

呀係
之前由5減3,但本土球員質素就無乜突出
DPMM之前都威過,今年跌watt
好彩淡賓尼呢幾年都keep住,內政聯今年都上番,今年簽左Plazibat

望左場海倫芬對PSV
今年海倫芬實力應該可以繼續爭歐霸位
Odegaard 繼續借，一左一右仲有同鄕Thorsby
中場有小林祐希，前場有 Ghoochannejhad
今年仲有Rojas新加入

PSV今年預左實力弱左小小
今年走左Moreno，Willems，Guardado
今年可留意墨西哥新人 Lozano
但今場犯規紅牌出場
下場仲要對飛燕諾

不如吹吓亞冠

上年入決賽既艾阿恩出局
輸比沙特勁旅希拉爾
王牌射手Carlos Eduardo連入3球
對手係伊朗球隊波斯波利斯
2015年16强已經對過,當時希拉爾贏波

點睇尋日廣州恆大對上海上港？
場波假波味好濃，avb都開埋聲屌

未睇喎

32頁
快爆

gchi

有追開，lm

thanks

Carlos Eduardo 係咪賀芬咸嗰個？

唔係，賀芬咸嗰位返左巴甲

巴打澳職熟唔熟

今年現象:

1.踢開澳職去左日/韓果班回流

2.買對手當打球員(以前澳職轉會多數係新仔)

3.上年班天才球星走曬(當現年年都係)

今年有Jurman，Petratos， Bozanic，Chapman，去左日韓
只係Petratos番黎，因為係蔚山唔岩用所以番黎

天才球星走曬，如果講外援， Castro，Fornaroli，Carrusca，Berisha，Ninkovic都仲係到 係本土球員先會走，睇番之前留言我提過澳職有Salary cap，高人工請哂外援，如果出面有球會出得高人工自然想走， Maclaren

呢場波，斯巴達佔盡優勢
最近斯巴達轉踢３５２， Kutepov上正選
進攻交到貨，防守今場又甩
下半場Fernando射門，門將撲出，Samedov執雞射入
～
馬里博爾以隊型表現睇，係組職推波唔錯
受到斯巴達壓住，難以發揮。下半場尾段追平
Kramaric見到右路Mesanovic有空位
Yeshchenko望左另一邊，Mesanovic咁就起腳追平

踩過界吹下eurobasket
四強:西班牙對斯洛文尼亞
今年斯洛文尼亞除左有NBA球星dragic
仲有NBA迷會留意新星Doncic
18歲，下年draft 熱門
今場交出11分12板8助
控球好視野好
除左doncic ,仲有anthony randolph
即係以前打過NBA,今年受斯洛文尼亞
邀請入左隊,今場係外圍提供強火力
仲有中鋒vidmar幾硬淨
~
西班牙今場失準,斯洛文尼亞係第3節
多次3分快攻拉開,西班牙冇三分冇側翼
新一代西班牙側翼sastre,Hernangmez
表現一般,單靠大gasol難以獨撐
西班牙輸波得第3爭
俄羅斯對塞爾維亞負方
西班牙失利,世代接班即將面對

巴打歐洲藍波都撈埋？

我有睇開 揾話題吹

場格拉斯哥打比戰幾好睇

因轉左更時間唔穩定
睇波時間都減少
暫時stop update
~唔洗幫我推了,因為冇人推
有時間我再上水啦

番黎
都係想睇住個post 爆

樓主聽日睇唔睇AFC Wimbledon v mk dons

原來冇直播

今日1530有中超護級大戰延邊對遼寧
東北護級聯盟今季極大機會瓦解，分分鐘仲要係三隊死兩隊
上輪泰達主場俾盟友亞泰大炒，睇嚟氣數已盡，今日睇下遼足可唔可以靠自己死裡逃生

又番黎~英冠第９周

最近阿士東維拉狀態起起伏伏，不過有Kodjia復出，就順番小小。Kodjia復出，拍住上位成功青訓K.Davis，２人夾得唔錯做到波護到波，好過夾Hogan既。而且臨轉會窗前又借得Snodgrass，令右路係斬踢個波強了，左路有 Adomah突破，４４２有番小小隊形啦。維拉星期６主場對森林，今年森林我都睇得唔少，潛力球員有，今場波即是控球率高，但進攻方向都仲係模糊，但靠Murphy，Murphy依然有心有力，身型仍然可以壓住，下半場靠佢入波，由禁區外拎波壓住上前射入。 不過Hourihane罸球反超了

steel city derby，久違了，不過今年錫菲大哥係錫菲聯，錫菲聯開局唔錯，暫時排第４，而錫周三只係第１０，上半場錫菲聯入的２球你可以話有心思亦都好彩，Brooks博得罸球，錫菲聯處理呢下唔選擇直射，當個角度以為Basham射，其實係Brooks既後腳，後上Fleck 射入， Wallace出迎嘗試解圍
但就遮住Westwood視綫，咁就射入。第２球預計唔到，Stevens既解圍一腳踢前，彈一彈上前Clarke射入，上半場追返，由Hunt大腳上前，錫菲聯中堅頭鎚解圍，到Lee又頭鎚上左邊Wallace，Wallace半車身助 Hooper射入，上半場錫菲聯守得唔錯，但下半場有小小散，Bannan既直線，Reach右邊接應，橫傳中圈空左後備入替 Joao射入，你射完到我射，後備入替 Duffy同Clarke配合，一扭再扭過 van Aken射入，到尾段，Clarke係前場爆過射入。van Aken真係好唔穏陣，錫菲聯簡單幾腳入禁區，David Brooks２０歳前鋒可以留意，速度快傳球好，今場無sharp就係出佢。呢場打比好睇，其實今場波好多都係大斬取勝

仲有冇人